<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: seaford | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/seaford/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-10-11T18:20:55+01:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Seven Sisters Country Park]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/10/seven-sisters-country-park/"/>
    <updated>2014-10-10T18:17:52+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/10/seven-sisters-country-park</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como é gostoso acordar no domingo e ver aquele céu azul e ensolarado, ainda mais aqui no Reino Unido, muito conhecido por seus dias cinzentos. Foi em um domingo desses, 5 de outubro mais precisamente, que resolvemos conhecer as Seven Sisters, um lugar único, com muitas belezas naturais e aproximadamente 50 minutos de ônibus de Brighton.</p>

<!-- more -->


<p>O &ldquo;Seven Sisters Country Park&rdquo; é um parque de 280 hectares que fica localizado entre Seaford e Eastbourne, ele leva esse nome porque nele está localizado as Seven Sisters, que são sete monticulos gigantes em uma falésia de giz. Este local é muito utilizado para a prática de exercícios ao ar livre, como corridas, ciclismo, canoagem, entre outros.</p>

<p>Para chegar lá pegamos o ônibus 13, este só circula aos domingos e feriados e parte do ponto D em frente a estação de Brighton. Outra possibilidade é pegar o ônibus número 12 ou 12A partindo da Churchil Road, o ponto fica bem em frente a loja Marks Spencer, e os ônibus passam a cada 20 minutos, então não se fica esperando muito tempo. O preço de ida e volta fica em £4.60, super acessível, e não precisa pagar a entrada do parque. Para quem vem de Londres é preciso pegar trem até Brighton ou Seaford e usar o ônibus até o parque.</p>

<p>Tem banheiro, local de informações e um café logo na entrada, assim como um estacionamento pago para quem vai de carro. Ahhh, uma dica muito importante é fazer pipi ou seja lá o que você precisa fazer, antes de começar o passeio, porque não existem outros banheiros pelo parque (pelo menos nós não encontramos), e não tem nenhum arbustinho ou arvorezinha que você possa se esconder e fazer no mato =), então fica a dica.</p>

<p>A viagem até o parque é muito bonita, você sai do aglomerado da cidade e entra em uma região de campo, onde as casas são mais separadinhas, jardins bem cuidados, campos verdes com carneiros e vaquinhas, um cenário de filme. O parque é lindo demais, na caminhada até as falésias passamos por dentro de um campo com ovelinhas pastando, é muito gostoso, o único ponto negativo, é que esse caminho esta cheio de “cocos” de ovelha, tipo campo minado e por mais que você tente não pisar, é inevitável não acertar uma bolotinha ou outra. ECA! Tem outro caminho asfaltadinho para aqueles que não gostam de subir morro ou estão com carrinho de bebe. Tem várias placas orientando o caminho e indicando as opções de passeios. Nós optamos por subir as Seven Sisters e demos uma volta na praia, mas você tem a opção de ir para o lado direito em direção ao local onde se tem uma visão panorâmica das falésias.</p>

<p>Como decidimos na última hora, única coisa que fizemos foi pesquisar onde pegar o ônibus. Ficamos aproximadamente umas 3 horas no parque caminhando, caso você tenha vontade de conhecer, aconselhamos uma mochila com garrafinhas de água e sanduiches, vimos muitas pessoas fazendo piquenique.
O local é realmente de tirar o fôlego! Para quem está morando por aqui não deve deixar de conhecer, e para quem talvez está só a passeio, tem tempo e quer fugir do agito e ar poluído de Londres, esta é uma opção muito legal para conhecer um local diferente, respirar ar fresco e puro e se sentir em paz.
Estes foram os sites que usamos para ter informações:</p>

<p>O site do parque: <a href="http://www.sevensisters.org.">http://www.sevensisters.org.</a></p>

<p>Informações sobre os ônibus: <a href="http://www.buses.co.uk/travel/">http://www.buses.co.uk/travel/</a></p>

<p><img src="/images/seaford/seaford1.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford2.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford3.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford4.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford5.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford6.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford7.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford8.jpg" title="Seaford" alt="alt text" /></p>

<p>Se alguém tiver alguma dúvida, algo a acrescentar ou correção a fazer, por favor, não se acanhe, deixe seu comentário! O objetivo do blog é ajudar, trocar experiências e aprender mais.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
