<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: escócia | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/escocia/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-11-09T11:23:56+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Nossa primeira vez na Escócia]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/08/nossa-primeira-vez-na-escocia/"/>
    <updated>2014-11-08T15:10:26+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/08/nossa-primeira-vez-na-escocia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sempre tivemos a vontade de conhecer a Escócia, talvez por influência do Nani
(irmão do Titão), que fez uma ótima propaganda de Edinburgo, ou talvez devido
ao ótimo filme Coração Valente, de repente para ver os homens de saia tocando
gaita, ou simplemesmente pelo motivo de exploração que tem aflorado ultimamente
em nós. Independente do motivo, sempre estamos preparados para uma boa aventura.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="/images/escocia/capa.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Na Inglaterra, País de Gales e Irlanda do Norte existe um feriado que marca o
fim do verão, sempre na última segunda-feira do mês de agosto. Para variar,
descobrimos a existência desse feriado na última hora e tivemos pouco tempo
para preparar a viagem. No mesmo dia começamos a procurar albergues e passagens
de trem. Foi bem difícil conseguir um lugar para dormir, mas acabamos encontrando
um quarto com duas camas no hostel Caledonian. Pela hospedagem pagamos £240 libras
por 3 noites e £260 libras pelas passagens de trem (ida e volta).</p>

<p>Saimos de Brighton 3:30 da tarde do dia 22 de agosto, nosso trem partiria
de Kings Cross as 19 horas, com previsão de chegada as 22 horas em Edinburgo.
Chegamos em Kings Cross poucas horas antes do embarque, tivemos tempo para tomar
uma cervejinha e comer algo antes de partir.</p>

<p><img src="/images/escocia/cerveja.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Tudo estava acontecendo como o planejado, porém, no momento do embarque,
percebemos o quão cheio estava o trem. Não encontramos lugar para sentar
e mal conseguiamos achar um lugar para ficar em pé. Aconteceu vários
casos de overbooking, ou seja, uma confusão. Eu e a Grazzi
tentamos não esquentar muito a cabeça, afinal estavamos preparados,
com umas cervejinhas na bolsa. \o/ Foi somente chegando em Edimburgo que
descobrimos o motivo da cidade estar tão cheia: Edinburgh Festival. Apesar de
nós não conhercermos até então, esse é um festival de cultura e artes famoso
mundialmente. Várias atrações culturais, como concertos, teatros, dança&hellip; acontecem
espalhados pela cidade, e a cidade fica realmente muito cheia, as ruas ficam lotadas de
artistas e turistas de diferentes locais, muito legal, foi uma coincidência muito bem-vinda.</p>

<h1>O primeiro dia</h1>

<p>Acordamos cedo para tomar o café da manhã fornecido pelo hostel e logo partir,
pois tinhamos muito para conhecer em pouco tempo. O clima não estava ajudando,
nublado e com uma chuvinha fina para incomodar.</p>

<p>A nossa primeira parada foi no Castelo de Edinburgo, pois ele ficava a poucos
minutos do nosso hostel. O castelo é uma das maiores atrações da Escócia, localizado
no meio da cidade, em cima de um rochedo formado a milhões de anos atrás,
chamado Castle Rock.</p>

<p>Para entrar no castelo pagamos £16 por adulto e mais £5 pelo audio guide.
Para quem não sabe, o audio-guide é um rádio com informacões gravadas, ou seja,
um guia eletrônico. Na entrada recebemos um mapa do castelo,
com as alas numeradas, para nos localizarmos e fazer um correto uso do guia.</p>

<p><img src="/images/escocia/castelo1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo4.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo5.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Uma das maiores atrações do castelo é o One O'Clock Gun. Um disparo de canhão
que acontece todos os dias, exceto domingos, as 13 horas. Esse evento acontece
desde 1861 e era utilizado como um sinal (audível) para os navios que se
encontravam na costa da Escócia.</p>

<p><img src="/images/escocia/ocg1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/ocg2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>O castelo tem um tamanho considerável e gastamos um bom tempo passeando, quando
saimos já tinha passado do meio dia e estavamos com muita fome. A Grazzi sempre
gostou de provar comidas diferentes, tentando aproveitar ao máximo a cultura local.
Passamos na frente do restaurante Oink Hog Roast,
tinha uma cabeça de porco com o corpo todo desfiado. Olhei para a Grazzi e ela
estava com aquela carinha de &ldquo;eu sou parceira&rdquo;. Entramos e pedimos dois sanduíches,
muito saborosos, mas nada leves /o\.</p>

<p><img src="/images/escocia/almoco.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/almoco1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Na parte da tarde o sol apareceu e aproveitamos para conhecer a cidade, que é bem pequena
e acolhedora. Em vários pontos presenciamos escoceses de kilt, a famosa saia &ldquo;masculina&rdquo;,
e tocando gaita de fole. Matamos nossa curiosidade. \o/</p>

<p>De longe avistamos Holyrood Park, um local muito bonito utilizado para a prática
de exercicios e como um mirante para a cidade. A caminhada foi longa, mas valeu
cada segundo.</p>

<p><img src="/images/escocia/park1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/park2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/park3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após o passeio no Holyrood Park, estavamos cansados, com dores no corpo,
novamente com fome e já pensando nas atividades do próximo dia. Assim decidimos
passar em uma empresa de turismo, que agora eu não lembro o nome, para
ver as opcões de passeios. Rapidamente escolhemos um passeio para conhecer
um pouco do interior e a destilaria de whisky mais antiga da escócia.</p>

<p>Tudo pronto para o próximo dia, voltamos para o hostel tomar um banho e achar
um local para jantar. O recepcionista do hostel nos aconselhou um pub chamado
Dirty Dicks, porém quando chegamos a cozinha tinha fechado. Ao lado encontramos
um restaurante chamado 1780 e ficamos por ali mesmo. Como de praxe pedimos uma pint
de Heineken e um prato que não lembro o nome, mas segue a foto. Ele era composto
por um pudding em sua superfície e embaixo uma carne de panela. Gostamos bastante,
mas nada comparado a comidinha dos meus pais.</p>

<p><img src="/images/escocia/janta1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<h1>O segundo dia</h1>

<p>Acordamos cedo novamente para tomar o café e logo partimos para o local
combinado com a empresa de turismo para pegar o ônibus. Nesse passeio
pagamos £32 pounds por pessoa, no nosso caso tivemos que desembolsar
£64 pounds. Foi um dinheiro muito bem investido. Tivemos somente dificudade
de entender nosso guia, um escocês muito legal, mas com um sotaque impossível
de desvendar.</p>

<p>Nossa primeira parada foi em um mirante para forth bridge, uma ponte que fica
localizada sobre o estuário, lugar de encontro entre o rio e o mar, firth of forth.
É uma gigantesca estrutura de ferro onde não passam carros, nem pedestres, somente trens.
Foi inaugurada em 4 de março de 1890, demorando 8 anos para ser construída, e se estende
por um comprimento de 2.528,7 metros. Depois seguimos para o The Hermitage.</p>

<p><img src="/images/escocia/forth1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/forth2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>The Hermitage é uma das atrações turísticas mais antigas da Escócia, era originalmente
uma continuação do jardim destinado ao lazer da Dunkeld House (demolida no começo do século 19).
São observadas no parque umas árvores enormes chamadas de Douglas-firr trees. É um local
perfeito para fazer caminhada, curtir o ar fresco e fazer piquinique com a família.</p>

<p><img src="/images/escocia/hermitage1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/hermitage2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/hermitage3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após nossa ótima caminhada pelo The Hermitage, partimos conhecer uma pacata
cidadizinha chamada Dunkeld. Com certeza esse lugar nos marcou. O dia estava
ensolarado, um clima gostoso. Caminhamos pela cidade e fomos conhecer a Catedral contruída
em 1318, parte dela porém foi destruída na época da reforma (1560). Na cidade as casas foram todas reformadas
mantendo suas características antigas, programa que chamam de &ldquo;The Little Houses Improvement Scheme&rdquo;.
O próximo destino do passeio foi a cidade de Crieff, onde conhecemos a destilaria de whisky mais antiga da Escócia.</p>

<p><img src="/images/escocia/dunkeld1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/dunkeld2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/dunkeld3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p> O whisky The Famous Grouse, além de pertencer à destilaria mais antiga da Escócia, é também o whisky preferido dos
escoceses. Tudo começou com Matthew Gloag &amp; Son (Willian), que criaram em 1800 uma venda de vinhos e &ldquo;spirits&rdquo;.
Foi somente em 1896 que o sobrinho de Willian, que assumiu os negócios, resolveu investir em whiskies e
desenvolveu uma mistura da bebida especial para os clientes mais entendidos, chamando este de
The Grouse Brand (Grouse é uma ave na Escócia que é caçada como esporte, o que em inglês chama-se game bird).
O seu sabor, aroma e bouquet o tornou um dos blended whiskies mais famosos de seu tempo. Na verdade,
o whisky era tão popular que decidiram acrescentar a palavra &ldquo;famoso&rdquo; ao nome
e assim tornou-se The Famous Grouse Brand.
Um guia nos explicou como o whisky é produzido enquanto conhecemos o interior da destilaria,
mostrando cada etapa da produção e depois como é feito o &ldquo;blended&rdquo; de cada whisky. O guia nos contou também
a história da Towser, uma gatinha que viveu 24 anos na destilaria e ganhou uma estátua de bronze como homenagem,
não somente pela idade, mas também por seus serviços prestados, já que ela comia os ratinhos que ai se criassem.</p>

<p><img src="/images/escocia/fg1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/fg2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/fg3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após um longo dia conhecendo arredores de Edinburgo chegamos ao hostel,
extremamente cansados. Tomamos um refrescante banho e fomos atrás
da nossa janta. Já que estavamos na Escócia, estavamos muito tentados
a provar a carne de Aberdeen Angus, raça de gado nativa do país e de reputação notável.
Sim, o preço era salgado, £26 libras (por prato), mas a vida é só uma e pode mudar
em qualquer instante, então pedimos logo dois. \o/</p>

<p><img src="/images/escocia/janta2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/janta3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<h1>Considerações finais</h1>

<p>A Escócia é um país muito massa, cheio de belezas naturais, dois dias e
meio não é tempo suficiente para conhecer tudo o que ele tem para nos
oferecer. Com certeza iremos voltar para explorar mais a região norte do
país.</p>

<p>Essa viagem, para variar, foi feita as pressas, por isso acredito que
pagamos um pouco mais caro em relação a passagens e hospedagens, mas
não me arrependo, foi muito bom e com muito suor conseguiremos recuperar
o dinheiro para fazer a próxima viagem.</p>

<p>Esperamos que tenham gostado do texto, qualquer dúvida, crítica ou sugestão
entrem em contato que faremos o máximo para ajudar.</p>

<p>partiu &hellip; aproveitar o nosso limitado tempo na terra .</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
