<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: partiu | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/partiu/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-10-20T21:31:17+01:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Family Permit Visa]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/20/family-permit-visa/"/>
    <updated>2014-10-20T20:14:03+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/20/family-permit-visa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quem nunca teve o sonho de morar fora do seu país, mesmo que por um curto
espaço de tempo, para conhecer outras culturas, línguas, fazer novos
amigos e abrir horizontes? Então você decide para onde ir com seu companheiro,
faz um pé de meia, junta as tralhas numa trouxa e se joga no mundo! Se o
seu objetivo é virar hippie e somente passear, as coisas acontecem
mais ou menos assim, mas se o seu objetivo for outro, por exemplo trabalhar,
estudar e passar mais tempo em um lugar fixo, talvez seja o caso de você pensar
na sua situação legal no país como estrangeiro.</p>

<!-- more -->


<p>Felizmente para nós tudo foi mais fácil. Muitos anos atrás, muitos mesmo,
meus parentes aplicaram para a cidadania italiana por descendência, e com a criação
da união européia posso morar e trabalhar legalmente nos países a ela pertencentes.
Mas o mesmo não acontece para quem possui somente o passaporte brasileiro, necessitando
de um visto. Escolhemos morar primeiramente na Inglaterra pelo fato de conseguirmos aplicar
para o Family Permit Visa do Brasil e apesar de ter duração de
somente 6 meses, o visto permitiu que o Titão arranjasse emprego na área.</p>

<p>Acho importante ressaltar que o Family Permit Visa só pode ser aplicado quando o familiar
estiver fora do Reino Unido. Caso, você e seu cônjuge já estejam dentro do Reino Unido,
vocês deverão aplicar para o visto de residência.</p>

<p>O FPV dá o direito do familiar acompanhar o cidadão Europeu quando este estiver se mudando para
Inglaterra, ou já estabelecido. Então posso aplicar o visto para a minha
tia, tio, primo, prima, mãe, pai, cachorro, galinha e levar a família inteira para morar
comigo? Também não é bem assim! Somente tem direito ao visto: cônjuge, parceiro civil, filhos,
netos ou enteados menores de 21 anos ou quando dependentes financeiramente e maiores de 21 anos,
pais e avós do cidadão europeu ou do seu cônjuge quando dependentes.</p>

<p>E para aplicar para o visto o EEA national (cidadão europeu) precisa estar empregado? Não
necessariamente. Precisa sim estar exercendo um dos &ldquo;treaty rights&rdquo;, que além de trabalhando
incluem: procurando emprego, autônomo, auto-suficiente ou ter o direito de residência permanente.</p>

<p>No nosso caso, eu, como EEA national, não tinha emprego certo e nem condições suficientes para
sustentar nós dois, então o que fizemos foi mandar extratos bancários das duas partes e escrever
uma carta explicando sobre as nossas finanças (em inglês). Escrevemos que juntos tinhamos condições
de nos sustentar por 6 meses no Reino Unido (de forma apertadinha), e se não conseguissemos emprego,
voltariamos para o Brasil com o cessar do visto. Somente mandamos os saldos, mas vimos relatos de
pessoas que mandaram extratos de vários meses. No nosso caso somente o saldo foi suficiente, porém
acredito que o extrato mais detalhado seja mais garantido. Enviamos também saldos dos nossos pais,
para provar que se tudo desse errado e gastassemos todo nosso dinheiro lá, não ficariamos desamparados.</p>

<p>Para provar que eu me mudaria como “jobseeker” enviamos vários emails de conversas minhas
(do Brasil mesmo) com possíveis empregadores no Reino Unido, mandamos também emails do Titão,
demonstrando que ambos trabalhariamos.</p>

<p>O processo foi todo muito rápido, resolvemos morar fora do Brasil em agosto, em setembro (2013)
fiz meu passaporte italiano, na embaixada de Curitiba. Começamos a juntar as documentações com
a ideia de viajar começo deste ano (2014), na época tinhamos dois anos de namoro e casamos dia 2 de
dezembro. Para deixar claro que nossa relação e casamento tão recente não eram somente por interesse,
enviamos junto com a documentação várias fotos nossas de diferentes épocas com amigos e familiares,
todas com a data, local e nome dos que apareciam na foto e a sua relação conosco escritos no verso
(em inglês). Enviamos também passagens de viagens com o nome dos dois, contrato de clube conjunto e
emails de conversas nossas, com datas variadas (não traduzimos estes).</p>

<p>No geral, além dos documentos citados, apresentamos:</p>

<ul>
<li>passaportes de ambas as partes originais (obrigatório) com cópias;</li>
<li>certidão de casamento original e tradução juramentada para o inglês (obrigatório) com cópias de ambas,</li>
<li>certidões de nascimento originais e traduções juramentadas com cópia (obrigatório);</li>
<li>passagens aéreas com ida e volta em seis meses (não obrigatório);</li>
<li>booking de um hostel para quando chegassemos no país (não obrigatório, mas importante);</li>
<li>diplomas e cópias (não obrigatório);</li>
<li>2 fotos de passaporte do Titão (obrigatório);</li>
<li>uma carta em inglês minha, digitalizada, assinada e datada (importante, obrigatório e essencial)
explicando que o meu marido iria viajar comigo, o objetivo da nossa viagem, a data que planejamos
a ida, nossos planos, onde ficariamos quando chegassemos, quanto dinheiro estavamos levando conosco
e explicando que se não conseguissemos nos estabelecer voltariamos após os seis meses. Você pode
usar esta carta para explicar sobre algum documento que não conseguiu aprensentar e tudo que achar
pertinente para a aprovação do visto;</li>
</ul>


<p>Depois que você junta todos os documentos necessários, você precisa responder um questionário online.
Este questionário é bem chatinho de responder, não vou mentir, tem umas partes bem confusas (assim achamos)
e é bem comprido, no entanto você tem 7 dias para respondê-lo e você pode salvar suas respostas
(sempre salve, pelo menos a cada 10 minutos), nós perdemos respostas e tivemos que fazer tudo de novo porque
a página expirou! Este será impresso e seguirá junto com a documentação. O questionário tem o objetivo de destrinchar a vida
dos dois, é necessário apresentar valores,local de trabalho, contato do trabalho, endereços, imóveis&hellip;
esteja preparado para compartilhar muitas informações e comprovar todas elas, ou seja, se você não tem como comprovar não dê a informação,
e nem minta, claro.</p>

<p>O questionário também pede que se informe a data de ida, então pense muito e programe-se antes.
O visto começa a valer a partir do dia informado (ele vem escrito no visto) expirando exatos seis meses depois e não
tem como alterar depois, somente aplicando para outro visto.</p>

<p>Feito o questionário é necessário marcar uma data e hora para entregar a documentação e retirar os dados
biométricos (digitais), e isto é feito pela empresa Worldbridge, que encaminhará os documentos ao consulado
britânico, e fará o rastreio até lá e encaminhará os documentos novamente para a residência dos aplicantes
através do correio. Não é necessário que os dois compareçam na entrega dos documentos, somente o familiar
para retirar os dados biométricos. Esta empresa está somente localizada nas cidades de São Paulo, Brazília e
Rio de Janeiro, então se você é de outros estados terá que se preocupar com passagens, porém o processo não leva
mais de uma hora, então não há necessidade de passar mais de um dia lá.</p>

<p>Não tem entrevista e o visto não possui nenhuma taxa, você somente precisa pagar as taxas para a correspondência
voltar (foi uns 90 reais na época). E a resposta é super rápida, em uma semana recebemos o email de que foi
aprovado, e de que receberiamos os passaportes de volta no próximo dia útil. Recebemos todos os certificados,
fotos e documentos também, eles reteram somente algumas cópias.</p>

<p>Cogitamos, no meio do processo, pagar por uma consultoria, mas achamos melhor não e posso dizer que não
há necessidade. A consultoria custava na época 270 reais por meia hora, por telefone.</p>

<p>Tivemos um estressezinho somente na primeira vez que o Titão foi para São Paulo entregar os documentos.
O funcionário da Worldbridge, nada simpático, falou para ele que estavamos aplicando
para o visto errado, algo muito grave, porque eles são proibidos de opinar ou aconselhar sobre os processos,
mas na insegurança o Titão voltou para casa sem aplicar. No final das contas o funcionário estava errado e nós
corretos. Mas até que este mal veio para o bem, na segunda vez nos preparamos mais, organizamos a
documentação de forma diferente (anexamos, com clips mesmo, um bilhetinho a cada documento explicando
do que se tratava), respondemos novamente o questionário e lá foi o Titão novamente a São Paulo.</p>

<p>Cá estamos nós depois de todo este trabalho, e valeu muito a pena! =)</p>

<p>Este é o site do Home Office de onde você pode retirar todas as informações de que precisa: <a href="https://www.gov.uk/family-permit">https://www.gov.uk/family-permit</a></p>

<p>E da worldbridge é esse aqui: <a href="https://www.visainfoservices.com">https://www.visainfoservices.com</a></p>

<p>Site para responder o questionário (você precisará criar uma conta): <a href="https://www.visa4uk.fco.gov.uk/">https://www.visa4uk.fco.gov.uk/</a></p>

<p>Outras referências:</p>

<ul>
<li><a href="http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-i/">http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-i/</a></li>
<li><a href="http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-ii/">http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-ii/</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Launt4JteEE">https://www.youtube.com/watch?v=Launt4JteEE</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
