<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: isle of wight | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/isle-of-wight/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-12-01T19:40:20+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Descobrindo Isle of Wight]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/02/descobrindo-isle-of-wight/"/>
    <updated>2014-11-02T15:11:29+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/02/descobrindo-isle-of-wight</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/iow/iow0.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Com a chegada do inverno aqui no velho continente tudo muda. Os dias, antes longuíssimos, começam a ficar cada mais curtos. O clima que antes tinha mais dias de sol, agora começa a ficar cinzento e chuvoso. Para piorar, existem boatos que este novo clima permanecerá por 5 meses, além da maioria dos passeios e atrações turísticas no inverno fecharem. Felizmente conseguimos nos despedir dos últimos momentos de “verão” num passeio incrível, por uma ilha bucólica chamada Isle of Wight.
Um dos lugares mais bonitos, com certeza, que conhecemos até agora. E mesmo tendo que encarar um dia nublado e frio em uma ilha cheia de praias, nada perdeu a graça.</p>

<!-- more -->


<h1>Isle of Wight</h1>

<p>Isle of Wight fica localizada na costa sul da Inglaterra, e além de ser a maior ilha é um condado do país, com uma área de aproximadamente 380 km2 e população de aproxidamente 138 mil habitantes. Apenas 8 km separam a ilha Wight da Ilha Britânica, o canal que separa as duas é chamado de “The Solent”. A economia da ilha é baseada no turismo, mas ela apresenta uma herança agrícola como criação de ovelhas, pecuária leiteira e cultura de várias plantas. Estão também associados a ilha: construção de barcos, barcos a vela e o primeiro hovercraft do mundo. As principais e maiores cidades da ilha são: Newport (cidade mais central), Ryde (maior cidade), Cowes, East-cowes, Sandown, Shanklin e Ventnor.</p>

<p><img src="/images/iow/iow32.png" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>Ida</h1>

<p>Para chegar a ilha é necessário pegar balsa (ferry) ou o hovercraft (um barco que vai super rápido que leva uns 10 minutos para chegar lá e “pousa na terra”), nós optamos pela balsa, primeiro porque era mais barato e leva 20 minutos para atravessar somente e também porque a balsa sai de Portsmouth harbour, que além de porto é uma estação de trem. O trem de Brighton até Portsmouth leva 1 hora e meia, aproximadamente, para chegar.  No nosso caso tivemos que fazer uma mudança de trem em Ford, mas há trens diretos.</p>

<p>Saimos bem cedo de casa, 4:30 da manhã do dia 25 de outubro, para não chegar tarde lá e aproveitar ao máximo. Não sabiamos que a balsa sairia de Portsmouth Harbour, pegamos um trem que iria até Portsmouth Southsea Station e de lá pegamos um ônibus (número 23, ponto C) até o porto. Chegando ao porto seguimos as placas até o Ferry, compramos a passagem e ficamos esperando até a hora da balsa sair, custou 23 libras para os dois, sem a volta.</p>

<p><img src="/images/iow/iow24.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>The Solent</h1>

<p>Na travessia até a ilha, apesar do frio e do vento, escolhemos ir por cima da balsa para aproveitar a paisagem. No caminho nos chamou a atenção umas construções redondas no meio do canal. Um senhor muito simpático, que também estava lá conosco, falou que eram fortes de proteção e que agora foram reformados e servem de hotel de luxo para pessoas mais bem abastadas.</p>

<p>São quatro fortes no total que tinham como objetivo proteger Portsmouth Harbour dos Franceses na época do Napoleão III (sobrinho do Bonaparte), foram construídos por volta de 1865 a 1880. Os fortes sempre estiveram operantes e munidos na época, mas nunca precisaram ser usados. Por meados de 1960 eles foram colocados a venda, um deles foi comprado em 1982, reformado e aberto para visitação do público, não dando muito certo e agora todos pertencem a uma mesma empresa que os transformará em hotéis de luxo. Na verdade dois já estão prontos e pelo que pesquisamos uma diária lá custa a partir de 700 libras a noite.</p>

<p><img src="/images/iow/iow33.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>Chegando na ilha</h1>

<p>“Bookamos” um quarto numa Guest House chamada The Fawley, que fica na praia de Shanklin. Esta praia é super movimentada e procurada no verão, mas fora de temporada fica bem vazia. Escolhemos ficar em Shanklin porque tem um trem que vai direto para lá de Ryde, onde  desembarcamos da balsa. Se formos para a Ilha outra vez optaremos por ficar em Newport, porque é mais central e mais fácil de chegar aos outros cantos da Isle of Wight.
Não pagamos barato pela suíte, mas também não pagamos muito caro. Tudo ficou 74 libras com café da manhã, e que café da manhã =)! E o hotel fica muito próximo da estação de trem e da praia.</p>

<p>Chegando a Ryde Esplanade, pegamos um trem em direção a Shanklin, para deixar a mochila no hotel. O moço que trabalha na estação, muito prestativo, nos ajudou a encontrar o endereço no hotel.</p>

<p><img src="/images/iow/iow1.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow2.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow3.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow4.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow25.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow21.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Conseguimos já fazer o check-in antes do programado, a dona do hotel, muito educada, nos atendeu e deu várias dicas de passeios, folders e informações sobre transporte e lá fomos nós passear.</p>

<h1>Sandown</h1>

<p>Depois do hotel fomos direto para a praia e caminhamos até a enseada do lado que se chama sandown. A praia em si não tem nada de extraordinário, principalmente num dia frio e nublado, mas é bonita e calma, onde vários moradores estavam fazendo exercícios, caminhando com seus pets ou tomando café numa tendinha a beira-mar.</p>

<p>Sandown é um pouco maior que Shanklin, lá tem um pier, restaurantes a beira-mar, campo de golf, parque de dinossauros e zoo. Caminhamos até o final e optamos por conhecer o zoológico. O passeio no zoo não foi ruim, mas pensando bem, se pudesse voltar atrás, teria gasto o tempo e o dinheiro (20 libras) em outro passeio.</p>

<p><img src="/images/iow/iow5.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow7.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Saimos do zoo 12:30 mais ou menos, com fominha batendo, dai fomos procurar um local para comer. Escolhemos um restaurante na beira-mar chamado “OceanDeck.”. A garçonete era super atenciosa, dai pedimos uma pint para cada um, pão de alho de entrada, um hambúrguer com chips para o Titão e Tagliatelle com frutos do mar para mim. Talvez a fome tenha ajudado no nosso julgamento, mas estava tudo muito gostoso.</p>

<p><img src="/images/iow/iow8.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow9.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>Godshill</h1>

<p>De pança cheia e coração mais leve, decidimos ir a Godshill, uma cidadezinha pequenininha, entre Shanklin e Newport, dica da dona do hotel. Apesar de ser bastante “rural”, o transporte da ilha é ótimo e não há necessidade de um carro. Os ônibus vão para todos os lugares da ilha e você compra um ticket que permite ir para aonde quiser, quantas vezes quiser, por 24 horas custando 10 libras por pessoa ou 48 horas por 15 libras.
Com um mapinha das rotas e tabela de horários foi muito fácil nos orientarmos, e nunca ficamos esperando mais de 20 minutos por um ônibus. O ônibus número 2 em direção a Newport foi o que pegamos para chegar ao nosso destino.</p>

<p>No caminho você começa a sentir o clima bucólico do local, com fazendas, campos verdes e vaquinhas pastando.
Godshill foi uma das cidadezinhas mais lindas que já conhecemos. Lá foram mantidas as “Cottages” (no Brasil está palavra nos lembra queijo, mas neste caso me refiro ao tipo de construção/moradia). Essas casinhas são todas do mesmo estilo, pequenas, geralmente com somente um piso, telhados arredondados de um tipo de madeira/palha e tem nome próprio. Espalhadas pelo pequeno centrinho ficam várias casas de chá e lojinhas com produtos locais.</p>

<p><img src="/images/iow/iow13.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>No topo da cidade, fica a Igreja que foi construída no século 14 e ao seu redor tem um cemitério. Ela é conhecida como “All Saints Church” (Igreja de Todos os Santos), tem a forma de um cruxifixo e foi construída no estilo medieval. A igreja é famosa pela pintura da Cruz de Lily ou “Lily crucifix”, um símbolo raro da igreja anglicana. Na época da reforma a pintura foi encoberta e redescoberta em 1842.</p>

<p><img src="/images/iow/iow11.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow12.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Acredita-se que a colina onde está construída a igreja servia antes de local para cultos pagãos, e que a igreja começou a ser construída no sopé da colina, mas por três noites sucessivas as pedras já colocadas foram removidas, sem serem vistas, para o topo da colina. Os trabalhos foram reiniciados nas duas primeiras manhãs do acontecido, no mesmo local, porém no terceiro dia, foi assumido que a vontade de Deus era que a Igreja fosse construída no topo, daí o nome de Godshill.
As cottages próximas a igreja foram construídas por volta do século 15, para servir de moradia aos pedreiros que estavam construíndo a All Saints Church.</p>

<p>Depois de conhecer a igreja fomos visitar o Godshil Model Village, que retrata os locais mais conhecidos da Isle of Wight em uma escala de 1:10,  e foi aberto em 1952.
Demos uma passadinha no Chocolate Island, para comprar uns docinhos e daí seguimos para Ventnor.</p>

<p><img src="/images/iow/iow14.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow15.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow16.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Ventnor é um balneário localizado na costa sul da Isle of Wight, foi construída na era victoriana e fica logo abaixo do St Boniface Down, ponto mais alto da ilha. A cidade foi construída nas encostas do morro em direção ao mar. Devido a sua localização, Ventnor tem mais dias de sol do que o resto da ilha, inclusive foi a primeira vez no dia em que vimos o sol, porém este já estava se pondo.</p>

<p><img src="/images/iow/iow17.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow18.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow26.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Para chegar lá pegamos o ônibus 3 para Ryde, ao descer do ônibus fomos logo em direção ao mar, conhecemos o Ventnor Harbour, um porto bem pequenininho, e fomos conhecer o La Falaise, onde há um letreiro com o nome da cidade voltado para o mar. Lá em cima, curtimos a paisagem, o pouquinho de sol que apareceu e voltamos para tomar uma pint com vista para o English Channel.
Com o sol se pondo pegamos um ônibus rumo a Shanklin, curtindo a paisagem do caminho.</p>

<h1>The Needles</h1>

<p>Depois de uma longa noite de sono, acordamos no domingo dispostos a mais um dia de passeio e muita caminhada, desta vez para um lindo lugar chamado The Needles. Como o café da manhã era servido somente a partir das 8:30, tivemos um bom tempo para nos organizar e arrumar.</p>

<p>Um dos pontos mais fortes da Guest House em que ficamos foi o café da manhã! Croissant, salada de frutas fresquinha, muesli caseiro, iogurte caseiro, suco, café quentinho&hellip; e mais um Full English Breakfast para o Titão e Panquecas com cherries, berries e maple syrup para mim.</p>

<p><img src="/images/iow/iow19.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow20.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Para chegar ao The Needles Park, primeiro tivemos que pegar um ônibus até Newport e de lá pegar outro até The Alum Bay, extremo oeste da Ilha.
Estes são uma fileira de três montes de pedra que se erguem do mar. Um farol foi construído na extremidade dos montículos em 1859 e foi automatizado somentem em 1994.</p>

<p>Originalmente eram 4 formações rochosas, sendo que a quarta tinha a forma de agulha (needle significa agulha) e era conhecida como Lot&rsquo;s Wife. No livro dos Genesis da Bíblia, Lot&rsquo;s Wife (esposa de Ló) foi transformada em um pilar de sal como punição por olhar para trás, quando foi dito para não fazê-lo, quando ela estava fugindo da destruição de Sodoma. Com 36.6 metros, a quarta era a maior formação de todas. O seu colapso/quebra/destruição aconteceu em 1764 durante uma tempestade, e dizem que foi sentido até em Portsmouth. Apesar da Lot&rsquo;s Wife não mais ser vista, o nome ficou.</p>

<p><img src="/images/iow/iow34.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Ao chegar ao parque pegamos um teleférico (chairlift) até a praia, e de lá pegamos um barquinho para olharmos The Needles mais de perto. É possível ver Portsmouth deste ponto da ilha, e estava ventando muito e muito frio. Porém mesmo sem o clima cooperando a visão é muito bonita, as falésias  aprensentam diferentes cores e cavernas.</p>

<p>É possível ver The Needles de cima das falésias, porém para isso é necessário ou uma caminhada, ou pegar um ônibus, infelizmente nosso tempo era limitado, almoçamos por lá e voltamos a Newport para depois nos dirigir a Ryde, pegar a balsa e voltar para casa.</p>

<p><img src="/images/iow/iow22.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow27.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow28.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow29.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow30.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
