<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: salisbury | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/salisbury/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-12-01T19:40:20+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Santuário de Stonehenge]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/21/o-santuario-de-stonehenge/"/>
    <updated>2014-10-21T21:45:37+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/21/o-santuario-de-stonehenge</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dia 24 de junho de 2014, as 6:00 da manhã foi quando levantamos
para conhecer Stonehenge. Isso após um cansativo dia/noite de trabalho do Titão no restaurante,
que chegou em casa as 2 da manhã do mesmo dia. Entretanto o cansaço é passageiro,
estavamos muito animados para conhecer Stonehenge.</p>

<p><img src="/images/stone/stone1.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Como a Grazzi foi obrigada a tirar uma semana de férias, ela ficou responsável por
pesquisar a forma mais rápida e barata de chegar até o nosso destino. Tinhamos
duas opções. A primeira era ir por conta própria de trem até Salisbury
e depois pegar um ônibus ou taxí até Stonehenge. A segunda, e nossa preferência,
foi ir com um grupo de turistas através da empresa goldentours. Decidimos
pela segunda opção, porque na época era mais barato e rápido. Mas a melhor forma
para você pode ser diferente para mim, por isso sempre aconselhamos a pesquisar antes
todas as possíveis opções.</p>

<p>Para quem não conhece, Stonehenge está localizado na planície de Salisbury,
no condado de Wiltshire, próximo a Londres, na Inglaterra. É um conjunto
formado por imensos blocos de pedras, dispostos em forma circular e construídos a partir
de 3000 a.C. Como a origem e o objetivo de sua construção é
incerto existem muitas teorias e especulações por trás de Stonehenge, como um local
utilizado para realizar rituais religiosos, estudos astronômicos, cemitério, etc.</p>

<p>Como o passeio dura aproximadamente 5 horas, aconselhamos levar uma mochila
com frutas, garrafas de água e/ou sanduiches, ou qualquer alimento de sua
preferência. Para variar optamos por digestives, bolachinha crocante coberta com chocolate que os
ingleses usam para acompanhar o chá, mas nós usamos para nos acompanhar nas viagens e passeios
(em todas e todos literalmente).</p>

<p>Informações importantes:</p>

<ul>
<li>Site Stonehenge: <a href="http://www.stonehenge.co.uk/">http://www.stonehenge.co.uk/</a></li>
<li>Site goldentours: <a href="http://www.goldentours.com/simply-stonehenge-morning">http://www.goldentours.com/simply-stonehenge-morning</a></li>
<li>Valor por pessoa: £44 pounds</li>
<li>Duração do passeio: Aproximadamente 5 horas</li>
<li>Ponto de partida: Golden Tours Victoria Visitor Centre, 4 Fountain Square,
123-151 Buckingham Palace Road, London SW1W. Mas o ônibus passa em muitos outros
lugares para pegar os turistas. No site da empresa goldentours você encontra
a lista com os pontos disponiveis.</li>
</ul>


<p>Agora segue algumas fotos do nosso passeio.</p>

<p><img src="/images/stone/stone2.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone4.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone3.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone5.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" /></p>

<iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/QUOhnk_fpZs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>partiu &hellip; aproveitar o nosso limitado tempo na terra &hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
