<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: cervejas trapista | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/cervejas-trapista/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-12-13T22:22:38+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Viagem de Outono - Bélgica/Bruges]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/12/13/viagem-de-outono-belgica-slash-bruges/"/>
    <updated>2014-12-13T19:35:13+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/12/13/viagem-de-outono-belgica-slash-bruges</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Faz muito tempo que estávamos com vontade de provar as cervejas Belgas e seus famosos chocolates. Como ainda tínhamos alguns dias de férias para tirar esse ano, aproveitamos para fazer uma viagem relâmpago e comemorar nossas bodas de papel. Foi super curtinha, 5 dias somente, mas aproveitamos ao máximo. Conhecemos locais belíssimos, curtimos o frio, só o tempo que não cooperou, pegamos todos os dias nublados, com exceção de uma manhã.</p>

<p>Nossa trip de outono começou na Bélgica onde conhecemos Bruges e Bruxelas, depois passamos por Luxemburgo, seguindo para Alemanha visitando as cidades de Colônia e Koblenz.</p>

<p><img src="/images/bruges/mapa.png" title="Mapa da Viagem" alt="alt text" /></p>

<!--more-->


<p>Como o post ficaria muito grande, vamos fazer ele em partes, para ficar mais fácil e menos cansativo, no total tiramos mais de 1000 fotos, então temos muitas coisas para mostrar e contar.</p>

<p>A Bélgica é um país pequenininho, localizado entre Holanda e França, com uma pequena costa para o canal da Mancha e fazendo fronteira com Luxemburgo e Alemanha ao Leste. O nome do país deriva da Tribo Céltica “Belgae”, que ali se estabeleceu há muito tempo atrás, sendo que o nome “Belgium” começou a ser utilizado a partir de 1830. Não é um país muito grande, tem somente 30.500 mil quilômetros quadrados, mas tem muitas coisas para conhecer, nós optamos por visitar Bruges e Bruxelas, as duas cidades mais conhecidas, mas ficamos com vontade de conhecer outros locais do país.</p>

<p>Saímos de Londres dia 02 de Dezembro as 21:30, com um ônibus da Megabus, optamos pela via terrestre, apesar de ser mais cansativa, porque sairia muito mais barato que o trem ou avião. Pagamos somente 35,00 pounds para os dois. Chegamos em Ghent as 05:30 de uma madrugada muito fria. O desembarque da Megabus nessa cidade é em frente ao Hotel The Campanile Gent. Do outro lado da rua de onde desembarcamos há um ponto de ônibus, com uma fábrica no fundo, de lá pegamos um ônibus até a estação central para nos dirigirmos a Bruges. Esperamos por aproximadamente 30 minutos até aparecer um ônibus, pegamos a linha número 65, pagando 2 euros por pessoa, e desembarcamos na estação de trem (última parada do busão, então não teve erro). Lá compramos o primeiro trem com destino a Bruges, chegando ao nosso destino meia hora depois.</p>

<p>Como a recepção do Hostel que reservamos somente abriria as 8:00 da manhã, paramos para tomar um café e estudar como faríamos para chegar ao Hostel. Tinhamos todas as indicações, porém não sabiamos que a estação tem duas saídas, e claro, saímos pela errada. Depois de voltas e voltas, de pedir informações para Deus e o mundo e ninguém sabia como nos ajudar, nos sujeitamos e compramos um mapa da cidade. Dai sim conseguimos encontrar o Hostel! Nos hospedamos no The Lybeer, ótima localização (próxima a estação e centro), organização e limpeza. Tem até um pequeno bar no lobby. Aprovamos e recomendamos. Depois de deixar as malas no Hostel fomos passear, pegamos o mapa e nos dirigimos a Markt, a praça principal da cidade.</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges2.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Todo o centro da cidade foi nomeado como Patrimônio Mundial pela UNESCO, a cidade é muito bem preservada no estilo medieval, aconchegante, feita para turista ver e se apaixonar. Logo ao chegar na praça identificamos a torre do campanário da cidade, datando século XIII e com 83 metros de altura, e bem no centro havia uma feira de natal, com direito a patinação no gelo. Algo encantador em viajar em Dezembro pela Europa é que todos os lugares terão feiras de natal, dos mais diferentes tamanhos, cheias de cores e sabores, repletas de delícias regionais que os Europeus costumam comer nessa época. Claro que nós também não resistimos! heheh</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges3.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges4.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de algumas fotos pela praça nos dirigimos a uma praça menor, seguindo pela rua à esquerda da torre do relógio, lá encontramos uma feira, mas esta não parecia ser somente natalina. A feirinha tinha de tudo: carne assada, verduras, artesanato, doces, remédios naturais e pães. Haviam vários locais comprando e indo embora em suas bicicletas. Aliás, foi uma coisa que chamou bastante atenção. Como a cidade é pequena e as ruas são estreitas as pessoas andam mais de bicicleta, pessoas de todas as idades, um hábito com certeza muito bom, somente ficamos encucados em como eles tem coragem de andar de bicicleta naquele frio.</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges5.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges6.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges7.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Fazer um passeio de barco pelos canais da cidade também é uma ótima forma de conhecer. O passeio custou 7,60 euros por pessoa, durou 30 minutos e o condutor foi explicando sobre os locais que estávamos passando. O barquinho vai completamente cheio, todos espremidos, mas isso não foi tão ruim, devido ao frio.</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges8.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges9.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges10.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges11.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges12.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges13.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>No caminho até os canais encontramos a Beer Wall, uma parede com cervejas belgas de A a Z, o destino final da parede, claro, é um bar. Não paramos nesse momento para provar umas cervejinhas, até porque estava de manhã, então não era o momento de beber ainda. Apesar de que para os belgas, todo o momento é momento de beber cerveja, povo esperto!</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges14.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Um passeio que fizemos, adoramos e recomendamos foi o tour pela cervejaria De Halve Maan. Pelo Tour eles explicam como é o processo da produção da cerveja, mostram as partes da fábrica que foram reformadas e as partes antigas mantidas como original, você sobe até o terraço e tem uma vista privilegiada de Bruges e no final você degusta a Brugse Zot Blond, produzida na fábrica.</p>

<p>A Cervejaria pertence a mesma família desde o século 19, quando ela foi adquirida. Lá são produzidos dois tipos de cerveja a Brugse Zot Blond e a Straffe Hendrik. Algo muito legal que a guia nos explicou no passeio foi que geralmente cada cerveja apresenta um copo diferente, específico para que ela seja melhor apreciada. Detalhes como por exemplo uma boca maior no copo permite que se sinta mais o aroma da cerveja enquanto se bebe ela, pequenos detalhes que fazem a degustação melhor possível!</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges15.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges16.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges17.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges18.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges19.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges20.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges21.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de tanto caminhar e a cerveja que degustamos abriu o apetite (no nosso caso ele nunca fecha hehehe). Tivemos que experimentar a batata-frita no cone. Algo muito simples, mas muito gostoso. É crocante e quentinha, perfeita para um dia frio, e vem com uma generosa porção de maionese por cima!</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges22.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Bélgica é mais que conhecida pelos seus chocolates e cervejas, não é? Isso fica mais que claro a cada esquina, rua, praça ou beco que se passe. É de encher os olhos e a barriga, são infinitas e deliciosas opções.</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges23.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Para provar mais sabores da Bélgica resolvemos parar num bar e experimentar algumas cervejas belgas, principalmente as trapistas, que são aquelas feitas sob a supervisão de monges da ordem trapista. Seis dos dez mosteiros que produzem este tipo de bebida estão localizados na Bélgica. Segundo a tradição, os segredos da receita são guardados por somente alguns monges. Geralmente as cervejas belgas são um tantículo mais fortes que as outras, por exemplo, a primeira cerveja trapista que experimentamos tinha 10% de teor alcoólico. Dá para ficar com as bochechas vermelhas já na primeira garrafa.</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges24.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges25.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>

<p>Voltamos para o Hostel quando já estava escuro, Bruges a noite é ainda mais encantadora, toda decorada para o natal. Se quiser algo romântico você tem a opção de fazer um passeio de charrete pela cidade, precisa somente desembolsar 40 euros. Nós não animamos, nos contentamos em só tirar foto mesmo.</p>

<p><img src="/images/bruges/bruges26.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges27.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges28.jpg" title="Bruges" alt="alt text" />
<img src="/images/bruges/bruges29.jpg" title="Bruges" alt="alt text" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
