<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: reino unido | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/reino-unido/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-11-26T20:59:02+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[A vida de garoto de programa em Brighton]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/18/a-vida-de-garoto-de-programa-em-brighton/"/>
    <updated>2014-10-18T12:55:01+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/18/a-vida-de-garoto-de-programa-em-brighton</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bazinga! E você veio ler esse texto acreditando que eu estava me
prostituindo no exterior? Pois então, dei azar, virei sysadmin.</p>

<p><img src="/images/sysadmin/sysadmin.png" title="Sysadmin" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Esse post é dedicado aos meus amigos nerds que pediram, encarecidamente,
para eu contar como é trabalhar com computação no Reino Unido. A resposta
para essa pergunta é bem simples: um saco, igual era no Brasil =). Minha
dica é: vaza do mundo da computação, vai ser feliz, viver, beber cerveja, vomitar
no pé das mina na balada, vai brincar com o buffer da sua vizinha,
dar um fopen() no arquivo perereca.txt (com permissão de escrita),
vai brincar de nerd com sua prima e ensinar ela a manipular o ponteiro,
ensina ela implementar pilha (push, pop, push, pop, push, pop &hellip; aaarrrrghhhhhh).</p>

<p>Mas se você, meu amigo nerd, não se identificou com as minhas dicas acima, parabéns campeão,
você é daqueles que babam acordado, assiste hentai, acha que é o Neo da Matrix,
usa i3wm e programa em C no emacs/Vi. E aposto que se orgulha de tudo isso. /o\</p>

<p>Brincadeiras a parte, vamos logo ao assunto desse post. Nesse texto eu vou
mostrar a minha visão e experiência na área de computação aqui no exterior, e farei
alguns comparativos com a minha experiência no Brasil. Esse texto não é uma verdade
absoluta, apenas a minha história aqui no Reino Unido.</p>

<p>Antes de mais nada, eu gostaria de deixar claro que eu não tenho nada contra as empresas
nas quais trabalhei no Brasil. Meus melhores amigos e familiares trabalham nessas empresas, sempre fui muito bem recebido
por onde passei, sinto muitas saudades e em breve eu voltarei para o Brasil.</p>

<h1>O começo</h1>

<p>Eu cheguei em Londres dia 20 de março de 2014 e comecei a trabalhar na área de computação
dia 28 de julho, 4 meses após chegar em Londres. Porquê demorou 4 meses? Não sei responder
essa pergunta, talvez nervosismo, falta de confiança, não estava adaptado ao ambiente,
Inglês ruim, ou seja, vários fatores fizeram eu demorar para começar a trabalhar na área.
Isso não quer dizer que se você chegar aqui vai demorar 4 meses também.</p>

<p>O começo foi complicado, fiz várias entrevistas antes de conseguir o primeiro trabalho,
muitas vezes era frustrante ficar só reprovando, muitas dessas entrevistas eu não entendia
o que eles me perguntavam hehehe! Mas eu não fiquei
parado, fui trabalhar em um restaurante, inclusive escrevi sobre isso em outro post.</p>

<h1>Recrutas</h1>

<p>Como funciona a busca de trabalho aqui em Londres e região? O contato ocorre através de
recrutas, que em minha opnião são totalmente desnecessários. Por sorte, para entrar na minha
atual empresa, foi contato direto com a empresa, não teve nenhum intermediário.</p>

<p>O processo de recrutamento aqui muitas vezes é terceirizado, empresas com pessoas &ldquo;especializadas&rdquo;
em recrutamento que fazem o primeiro contato com você. Esses recrutas ficam buscando profissionais
na internet, ligam para o candidato, passam os dados para os possíveis empregadores e marcam suas
entrevistas. Parece a secretária do meu dentista. Talvez eu esteja sendo
injusto com os recrutas, mas eu particularmente, não tenho uma boa impressão e acredito que um
intermediário apenas complica na comunicação entre as pontas. Inclusive quando eu
fui fazer entrevista na ARM em Cambridge, os engenheiros que me entrevistaram também não
gostavam desses recrutas.</p>

<p>Mas não existe outra forma, aqui funciona assim, quase certo que o seu primeiro contato
será com um recruta também. Mas você disse que não tinha um bom Inglês como você entendia os
recrutas? Não entendia, hehehe! Todos os recrutas faziam a mesma coisa, me ligavam, e falavam
que tinha uma oportunidade e falavam um monte sobre a empresa. No final eles perguntavam se eu
tinha interesse, eu falava que sim. Mas nem sabia qual era a vaga ou empresa.</p>

<h1>Providências</h1>

<p>Para facilitar a minha busca por um novo trabalho aqui no Reino Unido  eu tentei tomar algumas providências.</p>

<p><img src="/images/sysadmin/providencia.jpg" title="Providência" alt="alt text" /></p>

<ul>
<li><p>Língua: Falar e entender Inglês é muito importante. Fiz um curso de Inglês antes de sair do
Brasil. Mesmo assim quando eu cheguei aqui tive muita dificuldade com o sotaque deles.
Não pode ter vergonha, sempre me esforcei ao máximo para me comunicar. Eu falava tudo errado mesmo,
até hoje faço isso =).</p></li>
<li><p>Linkedin: Traduzi meu Linkedin para o Inglês, detalhando minha experiência, recebi
recomendações dos meus amigos de trabalho, e também adicionei projetos que participei. No Brasil
o Linkedin não é muito utilizado, mas aqui é. Muitas empresas e recrutas utilizam ele para fazer o
primeiro contato. Até hoje recebo várias propostas via Linkedin. Então, mantenha-o atualizado.</p></li>
<li><p>Monster: Site de busca de emprego muito utilizado, adicione seu currículo. Site: <a href="http://www.monster.co.uk/">http://www.monster.co.uk/</a></p></li>
<li><p>Github: Você não tem costume de desenvolver opensource? Péssima prática, mude esse hábito e comece
a utilizar o github. Grande maioria das empresas que fiz processo seletivo me pediram o github.</p></li>
<li><p>Google: Eu fazia pesquisas sobre startups de Londres, entrava no site deles e mandava email diretamente
para a empresa. A minha primeira entrevista foi dessa forma.</p></li>
<li><p>Network: Contatos são muito importantes, quando eu vim morar em Londres, eu tinha amigos e conhecidos
que trabalharam na região e fizeram várias indicações. Inclusive a primeira vez que conheci a Brandwatch,
onde trabalho atualmente, foi indicação da Josi, uma amiga hacker que mora na Alemanha. Valeu Josi =).</p></li>
<li><p>Redes Sociais: Você pode fazer uso de redes sociais para saber de vagas de emprego, por exemplo, muitas
empresas divulgam oportunidades de emprego no twitter e outras redes sociais.</p></li>
<li><p>MeetUp: Uma ótima forma de praticar o Inglês, socializar e fazer contato com profissionais da
área.</p></li>
</ul>


<h1>Meu trabalho atual</h1>

<p>Atualmente eu estou trabalhando como Jr. Sysadmin na Brandwatch, uma empresa que faz monitoramento
de redes sociais. Como assim trabalhando como sysadmin? Pois é, meu background é na área de
desenvolvimento, essa é a primeira vez que trabalho na área. Mesmo trabalhando de sysadmin
eu continuo desenvolvendo, principalmente automação de tarefas em python, também trabalho
com Nagios, linux containers e Ldap.</p>

<p>Eu falei anteriormente que demorei 4 meses para começar a trabalhar na área aqui no Reino Unido,
mas eu fui aprovado em 3 empresas diferentes ao mesmo tempo. Por incrível que pareça eu escolhi
a empresa que me ofereceu o menor salário e trabalhar em uma área que eu não tenho experiência.
Porquê? Bateu com as costas? Escolhi trabalhar na Brandwatch devido ao ambiente de trabalho.
Pessoal aqui é largado, andam de meia, descalço, incentivam o desenvolvimento de projetos
opensource, tem café da manhã com frutas, cookies, chocolates, ou seja, além de nerd, vou virar uma baleia.
A empresa é muito mente aberta e se
preocupa realmente com o bem-estar do funcionário. Algumas coisas legais que a empresa fornece
para o funcionário.</p>

<ul>
<li>Auxílio Bike, eles te compram uma bike e parcelam para você (com desconto).</li>
<li>Sushi Day: Almoço comida japonesa uma vez por mês.</li>
<li>Pizza Day: Almoço pizza uma vez por mês.</li>
<li>Funky Friday: Sextas-feiras alternadas para desenvolver seus próprios projetos. Depois você tem que
apresentar seu projeto para empresa. Existem auxílio e incentivos para as idéias boas.</li>
<li>Ambiente totalmente colaborativo. Vou citar um exemplo. A empresa foi participar de um evento,
para isso ela fez um letreiro eletrônico com arduino, este letreiro foi soldado pelo pessoal do financeiro, recursos
humanos, entre outras áreas. Isso eu achei incrível. E acontece sempre, não é um caso isolado.</li>
<li>Horário flexível.</li>
<li>Comida e bebida o dia todo. Fornecem frutas, café, bolachas, bolos, chocolates&hellip;</li>
<li>Toda sexta-feira tem pastries e vitaminas.</li>
<li>Tem cachorro (e eu =) dentro da empresa, passeando pelo desenvolvimento.</li>
</ul>


<p>Com certeza a empresa tem muitas vantagens, mas tem coisas ruins também, os funcionários quando
entram na empresa recebem um macbook para trabalhar, e se necessário um iphone. /o\</p>

<h1>E no Brasil&hellip;</h1>

<p>Com certeza trabalhar com computação no Reino Unido é muito diferente do que eu era
acostumado no Brasil. A maioria das empresas que trabalhei ou tive algum tipo de contato no Brasil
tem a mente fechada e são totalmente burrocráticas. Algo que achei interessante aqui foram como os
gerentes, diretores e pessoas no cargo de liderança em geral interagem com o ambiente. Aqui eles
não tem uma sala própria afastada do chão de fábrica, muito pelo contrário, eles sentam do nosso
lado, trabalhando junto em equipe, dando e ouvindo opinião, totalmente horizontal. Mas e se eu
preciso falar algo particular com meu gerente? Existe a sala de reunião para isso.</p>

<p>Outra coisa que eu acho absurdo em empresas brasileiras, eles definem como um funcionário deve
se vestir, piada né? Ainda mais em um ambiente nerd. Meu terno não sabe programar seu bocó!
O que os clientes vão pensar? O produto pode ser um lixo, cheio de bugs, mas o
que importa é o funcionário bem arrumado, com gel no cabelo. Você quer meu código ou casar comigo? =)</p>

<p>O processo de desenvolvimento de software é um pouco diferente também, aqui eles desenvolvem e depois
vendem o produto. No Brasil eles vendem e depois enchem os funcionários de chicotadas para tentar
entregar um software de péssima qualidade.</p>

<p>Outro grande problema que eu vejo é a área de recursos humanos em empresas do Brasil, que é utilizada para
defender a empresa dos funcionários. Aqui eles pensam o tempo todo em como melhorar a vida do funcionário e
não medem esforços para isso.</p>

<h1>Concluindo</h1>

<p>Não posso falar de outras empresas do Reino Unido, mas onde eu trabalho atualmente é um lugar único,
com um ambiente incrível. A maioria das empresas ai são assim? Não sei te responder, mas a
visão dos empresários aqui é bem diferente do Brasil.</p>

<p>Não, o problema não é apenas dos empresários, muitos funcionários fazem corpo mole, querem mais direitos
do que deveres. No texto pareceu que a empresa é só diversão, não é bem assim, pessoal aqui rala muito,
veste a camisa, pelo fato da empresa ser muito boa. É uma troca.</p>

<p>Esse texto foi baseado na minha curta experiência trabalhando aqui no Reino Unido, se eu cometi alguma
injustiça me desculpem e avisem-me que irei corrigir.</p>

<p>Você tem vontade de trabalhar com computação aqui? Entre em contato comigo através do blog que eu irei
te ignorar ehehehe. Brincadeira, entrem em contato que eu farei o possível para te arranjar entrevistas.</p>

<p>&hellip;Let&rsquo;s enjoy our limited time on Earth&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
