<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: casal vida loka | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/casal-vida-loka/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-12-01T19:40:20+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Paris, my adorrable Paris]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/18/paris/"/>
    <updated>2014-11-18T21:12:37+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/18/paris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Clichê ou não, Paris é uma cidade linda e encantadora. Passear pelo Rio Sena,
ver a cidade lá da pontinha da Torre Eiffel, depois de subir mais de 600 degraus,
são momentos inestimáveis.</p>

<p><img src="/images/france/paris.jpg" title="Paris" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Durante o nosso processo de mudança de Londres para Brighton conseguimos alguns
dias de folga, com isso partimos fazer o que mais gostamos, conhecer novos
horizontes. Deixamos nossas tralhas na casa nova e fomos visitar Paris.
Mesmo sendo uma viagem rápida, de apenas 4 dias, conseguimos conhecer muito.</p>

<p>Todos sabem que da terra da Rainha até a terra do Bonaparte é perto e rapidinho,
com o Eurostar em 2 horas você está no centro de Paris. Como a viagem foi organizada
na última hora os preços do Eurostar, infelizmente, estavam absurdos. Assim partimos
para nossa segunda opção, ônibus.</p>

<p>Na noite do dia 24 de julho, uma quarta-feira, foi quando partimos de Victoria
Couch Station. Era alta temporada, com a rodoviária cheia de turistas de todos os cantos
do mundo, tivemos que enfrentar um ônibus lotado. Felizmente estavamos bem cansados e
preparados, com dramin, então dormir no ônibus não foi o problema. Mas a parte ruim ainda
nos esperava: a balsa.</p>

<p>Aproximadamente 2 da manhã chegamos na cidade de Dover, o momento de atravessar o canal da
Mancha. Com o ônibus estacionado na balsa todos os passageiros são obrigados a descer do
veículo, ou seja, todo mundo com cara de sono, meio em transe, parecendo os zumbis do
walking dead. Na travessia as pessoas dormem no chão, mesas e sofás. Nós encontramos uns bancos
num restaurante, nada confortáveis, porém livres, o cansaço era tanto que apenas deitamos e
dormimos.</p>

<p>A travessia do canal da Mancha dura aproximadamente duas horas, a maioria das pessoas
dorme durante o trajeto, mas a balsa fornece opções com cafés, restaurantes e até
um duty free para passar o tempo.</p>

<p><img src="/images/france/path.png" title="Percurso" alt="alt text" /></p>

<p>Chegamos em Paris perto das 7 horas da manhã do dia 25 num dia deslumbrantemente lindo.
Fizemos amizade com duas Chilenas que estavam sentadas na nossa frente do ônibus. Como
elas moravam em Paris, aproveitamos e pedimos ajuda para chegar ao nosso hostel, como
usar o metrô e a melhor forma de comprar os tickets. Optamos por comprar 10 tickets por
14 euros.</p>

<p>Ficamos hospedados no Hostel Le Village que fica em Montmartre, bem próximo a estação
de metro Anvers e fácil de encontrar. Chegamos ao hostel cedinho, estavamos cientes que
o check-in só poderia ser feito a partir das 16:00 horas, porém precisavamos deixar as
nossas malas para podermos passear. A recepcionista que nos atendeu era brasileira e
bem educada, conversamos um pouco com ela, deixamos as malas e partimos conhecer a cidade.</p>

<p><img src="/images/france/hostel1.jpg" title="Hostel Le Village" alt="alt text" />
<img src="/images/france/hostel2.jpg" title="Hostel Le Village" alt="alt text" /></p>

<p>E qual foi a nossa primeira parada? Acho que isso não é segredo, como o dia estava
ensolarado, decidimos ir para um dos pontos turísticos mais visitados do mundo, sim,
a majestosa Torre Eiffel.</p>

<p><img src="/images/france/torre1.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre2.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" /></p>

<p>Símbolo da França e Paris, a Torre de ferro do século XIX é o Edifício mais alto de Paris e seu nome
é uma homenagem ao seu projetista Gustave Eiffel. Ela tem &ldquo;três andares&rdquo; e você tem a opção de subir
pela escada ou de elevador até o segundo andar, para o terceiro somente elevador. A fila para ir de
elevador estava imensa, então decidimos subir de escada e depois ir até o topo.
Muitas pessoas não vão até o topo, talvez pelo preço ou medo de altura, mas a visão lá de cima é
incrível, ou seja, parada obrigatória.</p>

<p><img src="/images/france/torre3.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre4.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre5.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre6.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" /></p>

<p>Após conhecermos Paris das alturas, decidimos conhecer a cidade por baixo. Compramos tickets
daquele ônibus de dois andares aberto na parte de cima. É uma forma fácil de se locomover pela
cidade, você pode descer e voltar ao ônibus quantas vezes quiser durante um dia.
O busão passa pelos pontos turísticos da cidade.</p>

<p><img src="/images/france/onibus.jpg" title="Busão Paris" alt="alt text" /></p>

<p>Embarcamos na frente da Torre e descemos próximo ao Louvre para almoçar! Optamos por um
restaurante onde o Titão  comeu uma lasagna e eu um delicioso crepe com mushrooms e uma
cervejinha gelada, a mais cara do mundo por sinal!  Uma fama que Paris tem e é muito
verdadeira: a cidade é bem cara, principalmente para comer! Depois de almoçar, curtimos
um pouco do visual do rio Sena e pegamos o ônibus novamente.</p>

<p>Seguimos até a Avenida Champs-Élysées, uma rua muito prestigiada onde ficam lojas famosas,
cinemas, vários bares, seguindo até o Arco do Triunfo. O Arc de Triomphe é um monumento construído
no centro de Paris em 1806 para comemorar as vitórias militares de Napoleão Bonaparte.</p>

<p><img src="/images/france/arco.jpg" title="Arco do Triunfo" alt="alt text" />
<img src="/images/france/arco1.jpg" title="Arco do Triunfo" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de conhecer a região decidimos retornar ao hostel, tomar um bom banho e descansar
um pouco. O dia estava muito quente e fomos passear depois de uma longa noite na estrada,
então estavamos acabados.
Felizmente o verão da Europa é ótimo porque escurece muito tarde, então conseguimos descansar
por uma horinha, acordar e  ainda estava claro! Aproveitamos para ir conhecer a Basílica de
Sacre Cour, que fica localizada bem pertinho do Hostel. A Basílica foi construída no topo do
monte Martre, o ponto mais alto da cidade. A vista de Paris deste ponto é única. Tinha muitos
turistas no local, assim como artistas de rua se apresentando.</p>

<p><img src="/images/france/basilica.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" />
<img src="/images/france/basilica1.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" />
<img src="/images/france/basilica2.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" /></p>

<p>No segundo dia, mais descansados e ainda com um céu azul sobre nós fomos conhecer o Louvre.
O Louvre dispensa apresentações, um dos maiores e mais famosos museus do mundo. Localizado
entre a famosa Rue de Rivoli e o Rio Sena. Com certeza um dos locais mais lindos que
conhecemos. Tentamos passar por todos os locais, sem deixar de ver La Gioconda, mais
conhecida como Monalisa. A riqueza de detalhes e de arte no Louvre são incoparáveis, é
realmente incrível, uma parada mais que obrigatória para quem vai conhecer Paris.</p>

<p><img src="/images/france/louvre.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre1.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre2.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre3.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" /></p>

<p>O Rio Sena é outro ponto forte de Paris, ele corta a cidade e encanta pelo visual.
Conhecer Paris através dele também é uma boa opção, por isso fizemos um passeio de
barco pelo rio. Leva mais ou menos uma hora e passa pelos principais pontos de Paris,
além de ter um guia que vai explicando e contando sobre no caminho.</p>

<p><img src="/images/france/barco.jpg" title="Passeio de barco no rio Sena" alt="alt text" />
<img src="/images/france/barco1.jpg" title="Passeio de barco no rio Sena" alt="alt text" /></p>

<p>Depois do passeio de barco fomos conhecer Notre Dame de Paris, a catedral de estilo
gótico mais famosa do mundo. Ela começou a ser construída em 1163, e ficou conhecida
principalmente pelo livro de Victor Hugo de 1831 que nós conhecemos por &ldquo;O corcunda
de Notre Dame&rdquo;. Visitamos o seu interior, mas infelizmente não foi possível tirar fotos.
É possível subir até o ponto mais alto da Catedral e apreciar a vista de cima, porém
não fizemos isso, a fila para subir estava muito grande e nós muito cansados.</p>

<p><img src="/images/france/notre.jpg" title="Notre Dame" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de tomar um banho revigorante, fomos procurar um local para jantar. Achamos um
restaurante perto do hostel e sentamos do lado de fora para curtir a noite quente.
Aqui na Europa, as mesas dos restaurantes em geral costumam ser muito próximas uma
das outras, acho que para aproveitar mais o espaço. E eu, como fazia tempo que
não falava com a família (a internet do hostel não era das melhores) perguntei ao garçom
sobre Wi-fi e ele disse que eles não possuiam porque queriam que as pessoas
curtissem a comida e o local, e não ficassem no telefone. Nisso as pessoas ao nosso redor
começaram a rir, elas perguntaram a mesma coisa. Nessa brincadeira fizemos amizade com um
casal da alemanha  e uma senhora e a sua neta americanas. A comida do restaurante não era
das melhores, mas as companhias eram, foi muito gostoso. Muito bom trocar experiências com
pessoas de outros países.</p>

<p>A volta para Londres optamos por comprar para sábado a noite, porque dessa forma economizamos
uma diária do hostel e teriamos o domingo para descansar e nos organizar na casa nova.
Então, no terceiro dia da viagem, fizemos o check-out, deixamos as malas no hostel e fomos conhecer o
Château de Versailles. Chegar lá é muito fácil, só pegar metrô e trem.</p>

<p>No caminho até a estação de trem conhecemos um casal de brasileiros, que ficaram bem atrás de
nós na esteira rolante do metrô. E no trem sentamos perto de um grupo de brasileiros também.
Paris tem mais brasileiro que no Brasil, muito cuidado com o que você fala hehehe.</p>

<p>Como era alta temporada e um sábado ao chegarmos ao castelo  ganhamos um susto, a fila para entrar estava imensa.
Felizmente a moça que nos vendeu os ingressos nos deu uma dica muito boa, ela disse que deveriamos antes ver os jardins
e depois o palácio, o contrário do que a pessoas fazem. A visitação ao castelo fecha as 16:00, e acredito com
medo de não conseguir ver, as pessoas optam por conhecer o castelo antes, tudo o que tivemos que fazer foi nos assegurar
que entrariamos no castelo antes deste horário. E quando fomos conhecer não pegamos fila nenhuma.
O jardim do Palácio é muito grande, e é muito bonito. Levamos a manhã toda, até o meio da tarde para
conhecer e não chegamos nem a ver metade dele. O castelo e o jardim mostram a riqueza e a &ldquo;exagerância&rdquo; dos reis
da França, tudo parece simétrico e meticulosamente planejado e tudo muito bem conservado claro!</p>

<p><img src="/images/france/castelo.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo1.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo2.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo3.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo4.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" /></p>

<p>De volta a Paris passamos pelo Grand Palais des Beaux-Arts, pela Pont Alexandre III, demos mais uma passada pela Champs-Élysées
e retornamos ao hostel, para pegar nossas coisas, jantar e nos dirigir a rodoviária pegar o ônibus para Londres!</p>

<p><img src="/images/france/ponte.jpg" title="Poste Alexandre III" alt="alt text" /></p>

<p>Na espera do ônibus na rodoviária encontramos duas brasileiras, que estavam aguardando ônibus para Bruxelas.
Estavamos ambos cansados, precisando de um banho e uma cama. O banho tinhamos como resolver, pagando
5 euros, mas eu ainda não sei como o Titão teve coragem de tomar banho naquela rodoviária. O banheiro era sujo, nojento
e o recepcionista era um cara magrão, com rádio ligado e fumava dentro do banheiro. Uma cena engraçada,
nada peculiar.</p>

<p>Na volta pelo menos o ônibus não estava cheio e conseguimos dormir com mais espaço, porém tivemos que novamente
descer na balsa, e no retorno a imigração do Reino Unido é mais severa, desta forma levou mais tempo também.
Chegamos em casa super cansados, mas super felizes, com vontade de voltar um dia para Paris e conhecer mais lugares
da França.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Conhecendo Edimburgo, Dunkeld e Crieff]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/08/nossa-primeira-vez-na-escocia/"/>
    <updated>2014-11-08T15:10:26+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/08/nossa-primeira-vez-na-escocia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sempre tivemos a vontade de conhecer a Escócia, talvez por influência do Nani
(irmão do Titão), que fez uma ótima propaganda de Edinburgo, ou talvez devido
ao ótimo filme Coração Valente, de repente para ver os homens de saia tocando
gaita, ou simplemesmente pelo motivo de exploração que tem aflorado ultimamente
em nós. Independente do motivo, sempre estamos preparados para uma boa aventura.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="/images/escocia/capa.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Na Inglaterra, País de Gales e Irlanda do Norte existe um feriado que marca o
fim do verão, sempre na última segunda-feira do mês de agosto. Para variar,
descobrimos a existência desse feriado na última hora e tivemos pouco tempo
para preparar a viagem. No mesmo dia começamos a procurar albergues e passagens
de trem. Foi bem difícil conseguir um lugar para dormir, mas acabamos encontrando
um quarto com duas camas no hostel Caledonian. Pela hospedagem pagamos £240 libras
por 3 noites e £260 libras pelas passagens de trem (ida e volta).</p>

<p>Saimos de Brighton 3:30 da tarde do dia 22 de agosto, nosso trem partiria
de Kings Cross as 19 horas, com previsão de chegada as 22 horas em Edinburgo.
Chegamos em Kings Cross poucas horas antes do embarque, tivemos tempo para tomar
uma cervejinha e comer algo antes de partir.</p>

<p><img src="/images/escocia/cerveja.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Tudo estava acontecendo como o planejado, porém, no momento do embarque,
percebemos o quão cheio estava o trem. Não encontramos lugar para sentar
e mal conseguiamos achar um lugar para ficar em pé. Aconteceu vários
casos de overbooking, ou seja, uma confusão. Eu e a Grazzi
tentamos não esquentar muito a cabeça, afinal estavamos preparados,
com umas cervejinhas na bolsa. \o/ Foi somente chegando em Edimburgo que
descobrimos o motivo da cidade estar tão cheia: Edinburgh Festival. Apesar de
nós não conhercermos até então, esse é um festival de cultura e artes famoso
mundialmente. Várias atrações culturais, como concertos, teatros, dança&hellip; acontecem
espalhados pela cidade, e a cidade fica realmente muito cheia, as ruas ficam lotadas de
artistas e turistas de diferentes locais, muito legal, foi uma coincidência muito bem-vinda.</p>

<h1>O primeiro dia</h1>

<p>Acordamos cedo para tomar o café da manhã fornecido pelo hostel e logo partir,
pois tinhamos muito para conhecer em pouco tempo. O clima não estava ajudando,
nublado e com uma chuvinha fina para incomodar.</p>

<p>A nossa primeira parada foi no Castelo de Edinburgo, pois ele ficava a poucos
minutos do nosso hostel. O castelo é uma das maiores atrações da Escócia, localizado
no meio da cidade, em cima de um rochedo formado a milhões de anos atrás,
chamado Castle Rock.</p>

<p>Para entrar no castelo pagamos £16 por adulto e mais £5 pelo audio guide.
Para quem não sabe, o audio-guide é um rádio com informacões gravadas, ou seja,
um guia eletrônico. Na entrada recebemos um mapa do castelo,
com as alas numeradas, para nos localizarmos e fazer um correto uso do guia.</p>

<p><img src="/images/escocia/castelo1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo4.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo5.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Uma das maiores atrações do castelo é o One O'Clock Gun. Um disparo de canhão
que acontece todos os dias, exceto domingos, as 13 horas. Esse evento acontece
desde 1861 e era utilizado como um sinal (audível) para os navios que se
encontravam na costa da Escócia.</p>

<p><img src="/images/escocia/ocg1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/ocg2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>O castelo tem um tamanho considerável e gastamos um bom tempo passeando, quando
saimos já tinha passado do meio dia e estavamos com muita fome. A Grazzi sempre
gostou de provar comidas diferentes, tentando aproveitar ao máximo a cultura local.
Passamos na frente do restaurante Oink Hog Roast,
tinha uma cabeça de porco com o corpo todo desfiado. Olhei para a Grazzi e ela
estava com aquela carinha de &ldquo;eu sou parceira&rdquo;. Entramos e pedimos dois sanduíches,
muito saborosos, mas nada leves /o\.</p>

<p><img src="/images/escocia/almoco.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/almoco1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Na parte da tarde o sol apareceu e aproveitamos para conhecer a cidade, que é bem pequena
e acolhedora. Em vários pontos presenciamos escoceses de kilt, a famosa saia &ldquo;masculina&rdquo;,
e tocando gaita de fole. Matamos nossa curiosidade. \o/</p>

<p>De longe avistamos Holyrood Park, um local muito bonito utilizado para a prática
de exercicios e como um mirante para a cidade. A caminhada foi longa, mas valeu
cada segundo.</p>

<p><img src="/images/escocia/park1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/park2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/park3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após o passeio no Holyrood Park, estavamos cansados, com dores no corpo,
novamente com fome e já pensando nas atividades do próximo dia. Assim decidimos
passar em uma empresa de turismo, que agora eu não lembro o nome, para
ver as opcões de passeios. Rapidamente escolhemos um passeio para conhecer
um pouco do interior e a destilaria de whisky mais antiga da escócia.</p>

<p>Tudo pronto para o próximo dia, voltamos para o hostel tomar um banho e achar
um local para jantar. O recepcionista do hostel nos aconselhou um pub chamado
Dirty Dicks, porém quando chegamos a cozinha tinha fechado. Ao lado encontramos
um restaurante chamado 1780 e ficamos por ali mesmo. Como de praxe pedimos uma pint
de Heineken e um prato que não lembro o nome, mas segue a foto. Ele era composto
por um pudding em sua superfície e embaixo uma carne de panela. Gostamos bastante,
mas nada comparado a comidinha dos meus pais.</p>

<p><img src="/images/escocia/janta1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<h1>O segundo dia</h1>

<p>Acordamos cedo novamente para tomar o café e logo partimos para o local
combinado com a empresa de turismo para pegar o ônibus. Nesse passeio
pagamos £32 pounds por pessoa, no nosso caso tivemos que desembolsar
£64 pounds. Foi um dinheiro muito bem investido. Tivemos somente dificudade
de entender nosso guia, um escocês muito legal, mas com um sotaque impossível
de desvendar.</p>

<p>Nossa primeira parada foi em um mirante para forth bridge, uma ponte que fica
localizada sobre o estuário, lugar de encontro entre o rio e o mar, firth of forth.
É uma gigantesca estrutura de ferro onde não passam carros, nem pedestres, somente trens.
Foi inaugurada em 4 de março de 1890, demorando 8 anos para ser construída, e se estende
por um comprimento de 2.528,7 metros. Depois seguimos para o The Hermitage.</p>

<p><img src="/images/escocia/forth1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/forth2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>The Hermitage é uma das atrações turísticas mais antigas da Escócia, era originalmente
uma continuação do jardim destinado ao lazer da Dunkeld House (demolida no começo do século 19).
São observadas no parque umas árvores enormes chamadas de Douglas-firr trees. É um local
perfeito para fazer caminhada, curtir o ar fresco e fazer piquinique com a família.</p>

<p><img src="/images/escocia/hermitage1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/hermitage2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/hermitage3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após nossa ótima caminhada pelo The Hermitage, partimos conhecer uma pacata
cidadizinha chamada Dunkeld. Com certeza esse lugar nos marcou. O dia estava
ensolarado, um clima gostoso. Caminhamos pela cidade e fomos conhecer a Catedral contruída
em 1318, parte dela porém foi destruída na época da reforma (1560). Na cidade as casas foram todas reformadas
mantendo suas características antigas, programa que chamam de &ldquo;The Little Houses Improvement Scheme&rdquo;.
O próximo destino do passeio foi a cidade de Crieff, onde conhecemos a destilaria de whisky mais antiga da Escócia.</p>

<p><img src="/images/escocia/dunkeld1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/dunkeld2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/dunkeld3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p> O whisky The Famous Grouse, além de pertencer à destilaria mais antiga da Escócia, é também o whisky preferido dos
escoceses. Tudo começou com Matthew Gloag &amp; Son (Willian), que criaram em 1800 uma venda de vinhos e &ldquo;spirits&rdquo;.
Foi somente em 1896 que o sobrinho de Willian, que assumiu os negócios, resolveu investir em whiskies e
desenvolveu uma mistura da bebida especial para os clientes mais entendidos, chamando este de
The Grouse Brand (Grouse é uma ave na Escócia que é caçada como esporte, o que em inglês chama-se game bird).
O seu sabor, aroma e bouquet o tornou um dos blended whiskies mais famosos de seu tempo. Na verdade,
o whisky era tão popular que decidiram acrescentar a palavra &ldquo;famoso&rdquo; ao nome
e assim tornou-se The Famous Grouse Brand.
Um guia nos explicou como o whisky é produzido enquanto conhecemos o interior da destilaria,
mostrando cada etapa da produção e depois como é feito o &ldquo;blended&rdquo; de cada whisky. O guia nos contou também
a história da Towser, uma gatinha que viveu 24 anos na destilaria e ganhou uma estátua de bronze como homenagem,
não somente pela idade, mas também por seus serviços prestados, já que ela comia os ratinhos que ai se criassem.</p>

<p><img src="/images/escocia/fg1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/fg2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/fg3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após um longo dia conhecendo arredores de Edinburgo chegamos ao hostel,
extremamente cansados. Tomamos um refrescante banho e fomos atrás
da nossa janta. Já que estavamos na Escócia, estavamos muito tentados
a provar a carne de Aberdeen Angus, raça de gado nativa do país e de reputação notável.
Sim, o preço era salgado, £26 libras (por prato), mas a vida é só uma e pode mudar
em qualquer instante, então pedimos logo dois. \o/</p>

<p><img src="/images/escocia/janta2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/janta3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<h1>Considerações finais</h1>

<p>A Escócia é um país muito massa, cheio de belezas naturais, dois dias e
meio não é tempo suficiente para conhecer tudo o que ele tem para nos
oferecer. Com certeza iremos voltar para explorar mais a região norte do
país.</p>

<p>Essa viagem, para variar, foi feita as pressas, por isso acredito que
pagamos um pouco mais caro em relação a passagens e hospedagens, mas
não me arrependo, foi muito bom e com muito suor conseguiremos recuperar
o dinheiro para fazer a próxima viagem.</p>

<p>Esperamos que tenham gostado do texto, qualquer dúvida, crítica ou sugestão
entrem em contato que faremos o máximo para ajudar.</p>

<p>partiu &hellip; aproveitar o nosso limitado tempo na terra .</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
