<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: eea2 | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/eea2/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-12-01T19:40:20+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Residence Card (EEA2) e Registration Certificate (EEA1)]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/12/01/residence-card-eea2-e-registration-certificate-eea1/"/>
    <updated>2014-12-01T18:53:08+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/12/01/residence-card-eea2-e-registration-certificate-eea1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>O tempo passou muito rápido, em um piscar de olhos se foram os seis meses do Family Permit Visa, em setembro ele expirou. Com isso fomos obrigados a dar entrada para o EEA2 também conhecido como Residence Card. O EEA2 tem duração de 5 anos e permite que o Titão more e trabalhe no Reino Unido enquanto eu, cidadã européia, aqui estiver exercendo um dos treaty rights. Já que teriamos que enviar ambos os passaportes para a aplicação do EEA2 do Titão, já aproveitamos e aplicamos o EEA1 para mim, que não é obrigatório, mas achamos melhor fazer.</p>

<!--more-->


<p>O processo foi bem diferente do visto que aplicamos do Brasil e achamos bem menos complicado. Muitas pessoas pagam advogado para este tipo de visto, nós optamos por fazer por conta própria e deu certo. Eles dizem que pode demorar até 6 meses para o resultado sair, no nosso caso recebemos depois de dois meses e meio, mais ou menos, foi antes da média. O tempo de chegada do visto varia de cada caso, por isso pedem que as pessoas que aplicaram não façam reservas de viagens e nem comprem passagens, pois correm o risco de não ter o passaporte de volta a tempo.</p>

<p>A aplicação do visto é feita pelo correio, é necessário imprimir um formulário, responder anexar documentos e mais duas fotos do tipo de passaporte e enviar como carta registrada para o endereço por eles indicado, nós enviamos como next day delivery, para garantir que seria entregue no próximo dia útil. Desta vez o visto não foi de graça, pagamos 55 libras por aplicação, no nosso caso desembolsamos 110 libras para o EEA1 e EEA2. Porém, na aplicação eles informam que se o visto não fosse aceito, o dinheiro seria devolvido. A forma de pagamento também foi um tanto estranha, pagamos com cartão de débito, no formulário você põe os dados do cartão e lá eles processam e fazem o pagamento, como se fosse cartão de crédito.</p>

<p><a href="https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/330213/EEA_1_Registration_Certificate_06-14.pdf" title="EEA1">EEA1</a></p>

<p><a href="https://www.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/314846/EEA_2_Residence_Card_06-14.pdf" title="EEA2">EEA2</a></p>

<p>É importante checar se o formulário é o mais atualizado, eles podem fazer modificações e não aceitar se você mandar um mais antigo. O formulário deve ser respondido com letras de forma e maiúsculas. As informações dadas são básicas, nome, data de nascimento, número do passaporte, número do insurance number, nome do conjugê, dados do conjugê&hellip;</p>

<p>A maior parte do questionário não é necessário responder, se no seu caso, assim como o nosso, o parentesco for por casamento e se você não cometeu nenhum crime aqui. É necessário um comprovante de residência, como estamos morando em uma &ldquo;shared house&rdquo;,  não temos nenhuma conta no nosso nome, então enviamos correspondência do banco de cada um.</p>

<p>Enviamos também ambas certidões de nascimento traduzidas para o inglês por um tradutor juramentado. Certidão de casamento original e a tradução juramentada para o inglês.</p>

<p>Há a necessidade de comprovar se o EEA national está exercendo um dos treaty rights aqui,
como no nosso caso eu estou empregada, coloquei os dados da empresa que trabalho, quanto que recebo e o empregador teve que assinar e carimbar, isso para ambas as aplicações. Enviamos também meu contrato de trabalho, e <em>payslips</em> (folhas de pagamento) de quatro semanas (já que eu recebo semanalmente). E do Titão enviamos também o contrato de trabalho dele e o primeiro <em>payslip</em> dele.</p>

<p>Não enviamos extratos bancários, nem nada do tipo, ou carta explicando que viviamos em <em>shared house</em>, quanto que gastavamos, nada. Mandamos somente o que eles pediram. No começo me senti um pouco insegura em relação a eles não aprovarem, mas a resposta veio positiva, então acho que não teria necessidade mesmo.</p>

<p>As duas aplicações foram submetidas juntas, usando apenas um mesmo envelope, assim como os documentos que valeriam para as duas.</p>

<p>Dois dias depois que os documentos chegaram ao home office, eles enviaram um email para cada aplicante, dizendo que a aplicação estava sendo processada e que uma resposta sairia em 6 meses, ou se eles necessitassem de mais um documento eles entrariam em contato. Informaram o número do processo e que se em caso de emergência necessitassemos de nossos passaportes era para entrar em contato, informando o número do processo e o motivo, eles por sua vez analisariam e devolveriam em 10 dias. Umas duas semanas depois o Titão recebeu uma carta confirmando que ele poderia trabalhar legalmente, enquanto o EEA2 estava sendo processado.</p>

<p>Como os documentos são devolvidos também pelo correio, eles pedem para avisar, obviamente, se há a mudança do endereço, no caso de pessoas que se mudarem. A partir do momento que você aplicou, eles pedem para que não se entre em contato para saber a quantas anda o processo, somente nos casos de emergências ou mudança de endereço, no email eles informam um link para ser utilizado nesses casos. (<a href="https://www.gov.uk/change-circumstances-visa-brp">https://www.gov.uk/change-circumstances-visa-brp</a>)</p>

<p>Espero que esse texto ajude outras pessoas na mesma situação que a nossa, em caso de dúvidas ou sugestões entrem em contato que ficaremos felizes em ajudar.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
