<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: frança | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/franca/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-12-13T22:22:38+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Paris, my adorrable Paris]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/18/paris/"/>
    <updated>2014-11-18T21:12:37+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/18/paris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Clichê ou não, Paris é uma cidade linda e encantadora. Passear pelo Rio Sena,
ver a cidade lá da pontinha da Torre Eiffel, depois de subir mais de 600 degraus,
são momentos inestimáveis.</p>

<p><img src="/images/france/paris.jpg" title="Paris" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Durante o nosso processo de mudança de Londres para Brighton conseguimos alguns
dias de folga, com isso partimos fazer o que mais gostamos, conhecer novos
horizontes. Deixamos nossas tralhas na casa nova e fomos visitar Paris.
Mesmo sendo uma viagem rápida, de apenas 4 dias, conseguimos conhecer muito.</p>

<p>Todos sabem que da terra da Rainha até a terra do Bonaparte é perto e rapidinho,
com o Eurostar em 2 horas você está no centro de Paris. Como a viagem foi organizada
na última hora os preços do Eurostar, infelizmente, estavam absurdos. Assim partimos
para nossa segunda opção, ônibus.</p>

<p>Na noite do dia 24 de julho, uma quarta-feira, foi quando partimos de Victoria
Couch Station. Era alta temporada, com a rodoviária cheia de turistas de todos os cantos
do mundo, tivemos que enfrentar um ônibus lotado. Felizmente estavamos bem cansados e
preparados, com dramin, então dormir no ônibus não foi o problema. Mas a parte ruim ainda
nos esperava: a balsa.</p>

<p>Aproximadamente 2 da manhã chegamos na cidade de Dover, o momento de atravessar o canal da
Mancha. Com o ônibus estacionado na balsa todos os passageiros são obrigados a descer do
veículo, ou seja, todo mundo com cara de sono, meio em transe, parecendo os zumbis do
walking dead. Na travessia as pessoas dormem no chão, mesas e sofás. Nós encontramos uns bancos
num restaurante, nada confortáveis, porém livres, o cansaço era tanto que apenas deitamos e
dormimos.</p>

<p>A travessia do canal da Mancha dura aproximadamente duas horas, a maioria das pessoas
dorme durante o trajeto, mas a balsa fornece opções com cafés, restaurantes e até
um duty free para passar o tempo.</p>

<p><img src="/images/france/path.png" title="Percurso" alt="alt text" /></p>

<p>Chegamos em Paris perto das 7 horas da manhã do dia 25 num dia deslumbrantemente lindo.
Fizemos amizade com duas Chilenas que estavam sentadas na nossa frente do ônibus. Como
elas moravam em Paris, aproveitamos e pedimos ajuda para chegar ao nosso hostel, como
usar o metrô e a melhor forma de comprar os tickets. Optamos por comprar 10 tickets por
14 euros.</p>

<p>Ficamos hospedados no Hostel Le Village que fica em Montmartre, bem próximo a estação
de metro Anvers e fácil de encontrar. Chegamos ao hostel cedinho, estavamos cientes que
o check-in só poderia ser feito a partir das 16:00 horas, porém precisavamos deixar as
nossas malas para podermos passear. A recepcionista que nos atendeu era brasileira e
bem educada, conversamos um pouco com ela, deixamos as malas e partimos conhecer a cidade.</p>

<p><img src="/images/france/hostel1.jpg" title="Hostel Le Village" alt="alt text" />
<img src="/images/france/hostel2.jpg" title="Hostel Le Village" alt="alt text" /></p>

<p>E qual foi a nossa primeira parada? Acho que isso não é segredo, como o dia estava
ensolarado, decidimos ir para um dos pontos turísticos mais visitados do mundo, sim,
a majestosa Torre Eiffel.</p>

<p><img src="/images/france/torre1.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre2.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" /></p>

<p>Símbolo da França e Paris, a Torre de ferro do século XIX é o Edifício mais alto de Paris e seu nome
é uma homenagem ao seu projetista Gustave Eiffel. Ela tem &ldquo;três andares&rdquo; e você tem a opção de subir
pela escada ou de elevador até o segundo andar, para o terceiro somente elevador. A fila para ir de
elevador estava imensa, então decidimos subir de escada e depois ir até o topo.
Muitas pessoas não vão até o topo, talvez pelo preço ou medo de altura, mas a visão lá de cima é
incrível, ou seja, parada obrigatória.</p>

<p><img src="/images/france/torre3.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre4.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre5.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre6.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" /></p>

<p>Após conhecermos Paris das alturas, decidimos conhecer a cidade por baixo. Compramos tickets
daquele ônibus de dois andares aberto na parte de cima. É uma forma fácil de se locomover pela
cidade, você pode descer e voltar ao ônibus quantas vezes quiser durante um dia.
O busão passa pelos pontos turísticos da cidade.</p>

<p><img src="/images/france/onibus.jpg" title="Busão Paris" alt="alt text" /></p>

<p>Embarcamos na frente da Torre e descemos próximo ao Louvre para almoçar! Optamos por um
restaurante onde o Titão  comeu uma lasagna e eu um delicioso crepe com mushrooms e uma
cervejinha gelada, a mais cara do mundo por sinal!  Uma fama que Paris tem e é muito
verdadeira: a cidade é bem cara, principalmente para comer! Depois de almoçar, curtimos
um pouco do visual do rio Sena e pegamos o ônibus novamente.</p>

<p>Seguimos até a Avenida Champs-Élysées, uma rua muito prestigiada onde ficam lojas famosas,
cinemas, vários bares, seguindo até o Arco do Triunfo. O Arc de Triomphe é um monumento construído
no centro de Paris em 1806 para comemorar as vitórias militares de Napoleão Bonaparte.</p>

<p><img src="/images/france/arco.jpg" title="Arco do Triunfo" alt="alt text" />
<img src="/images/france/arco1.jpg" title="Arco do Triunfo" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de conhecer a região decidimos retornar ao hostel, tomar um bom banho e descansar
um pouco. O dia estava muito quente e fomos passear depois de uma longa noite na estrada,
então estavamos acabados.
Felizmente o verão da Europa é ótimo porque escurece muito tarde, então conseguimos descansar
por uma horinha, acordar e  ainda estava claro! Aproveitamos para ir conhecer a Basílica de
Sacre Cour, que fica localizada bem pertinho do Hostel. A Basílica foi construída no topo do
monte Martre, o ponto mais alto da cidade. A vista de Paris deste ponto é única. Tinha muitos
turistas no local, assim como artistas de rua se apresentando.</p>

<p><img src="/images/france/basilica.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" />
<img src="/images/france/basilica1.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" />
<img src="/images/france/basilica2.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" /></p>

<p>No segundo dia, mais descansados e ainda com um céu azul sobre nós fomos conhecer o Louvre.
O Louvre dispensa apresentações, um dos maiores e mais famosos museus do mundo. Localizado
entre a famosa Rue de Rivoli e o Rio Sena. Com certeza um dos locais mais lindos que
conhecemos. Tentamos passar por todos os locais, sem deixar de ver La Gioconda, mais
conhecida como Monalisa. A riqueza de detalhes e de arte no Louvre são incoparáveis, é
realmente incrível, uma parada mais que obrigatória para quem vai conhecer Paris.</p>

<p><img src="/images/france/louvre.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre1.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre2.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre3.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" /></p>

<p>O Rio Sena é outro ponto forte de Paris, ele corta a cidade e encanta pelo visual.
Conhecer Paris através dele também é uma boa opção, por isso fizemos um passeio de
barco pelo rio. Leva mais ou menos uma hora e passa pelos principais pontos de Paris,
além de ter um guia que vai explicando e contando sobre no caminho.</p>

<p><img src="/images/france/barco.jpg" title="Passeio de barco no rio Sena" alt="alt text" />
<img src="/images/france/barco1.jpg" title="Passeio de barco no rio Sena" alt="alt text" /></p>

<p>Depois do passeio de barco fomos conhecer Notre Dame de Paris, a catedral de estilo
gótico mais famosa do mundo. Ela começou a ser construída em 1163, e ficou conhecida
principalmente pelo livro de Victor Hugo de 1831 que nós conhecemos por &ldquo;O corcunda
de Notre Dame&rdquo;. Visitamos o seu interior, mas infelizmente não foi possível tirar fotos.
É possível subir até o ponto mais alto da Catedral e apreciar a vista de cima, porém
não fizemos isso, a fila para subir estava muito grande e nós muito cansados.</p>

<p><img src="/images/france/notre.jpg" title="Notre Dame" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de tomar um banho revigorante, fomos procurar um local para jantar. Achamos um
restaurante perto do hostel e sentamos do lado de fora para curtir a noite quente.
Aqui na Europa, as mesas dos restaurantes em geral costumam ser muito próximas uma
das outras, acho que para aproveitar mais o espaço. E eu, como fazia tempo que
não falava com a família (a internet do hostel não era das melhores) perguntei ao garçom
sobre Wi-fi e ele disse que eles não possuiam porque queriam que as pessoas
curtissem a comida e o local, e não ficassem no telefone. Nisso as pessoas ao nosso redor
começaram a rir, elas perguntaram a mesma coisa. Nessa brincadeira fizemos amizade com um
casal da alemanha  e uma senhora e a sua neta americanas. A comida do restaurante não era
das melhores, mas as companhias eram, foi muito gostoso. Muito bom trocar experiências com
pessoas de outros países.</p>

<p>A volta para Londres optamos por comprar para sábado a noite, porque dessa forma economizamos
uma diária do hostel e teriamos o domingo para descansar e nos organizar na casa nova.
Então, no terceiro dia da viagem, fizemos o check-out, deixamos as malas no hostel e fomos conhecer o
Château de Versailles. Chegar lá é muito fácil, só pegar metrô e trem.</p>

<p>No caminho até a estação de trem conhecemos um casal de brasileiros, que ficaram bem atrás de
nós na esteira rolante do metrô. E no trem sentamos perto de um grupo de brasileiros também.
Paris tem mais brasileiro que no Brasil, muito cuidado com o que você fala hehehe.</p>

<p>Como era alta temporada e um sábado ao chegarmos ao castelo  ganhamos um susto, a fila para entrar estava imensa.
Felizmente a moça que nos vendeu os ingressos nos deu uma dica muito boa, ela disse que deveriamos antes ver os jardins
e depois o palácio, o contrário do que a pessoas fazem. A visitação ao castelo fecha as 16:00, e acredito com
medo de não conseguir ver, as pessoas optam por conhecer o castelo antes, tudo o que tivemos que fazer foi nos assegurar
que entrariamos no castelo antes deste horário. E quando fomos conhecer não pegamos fila nenhuma.
O jardim do Palácio é muito grande, e é muito bonito. Levamos a manhã toda, até o meio da tarde para
conhecer e não chegamos nem a ver metade dele. O castelo e o jardim mostram a riqueza e a &ldquo;exagerância&rdquo; dos reis
da França, tudo parece simétrico e meticulosamente planejado e tudo muito bem conservado claro!</p>

<p><img src="/images/france/castelo.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo1.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo2.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo3.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo4.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" /></p>

<p>De volta a Paris passamos pelo Grand Palais des Beaux-Arts, pela Pont Alexandre III, demos mais uma passada pela Champs-Élysées
e retornamos ao hostel, para pegar nossas coisas, jantar e nos dirigir a rodoviária pegar o ônibus para Londres!</p>

<p><img src="/images/france/ponte.jpg" title="Poste Alexandre III" alt="alt text" /></p>

<p>Na espera do ônibus na rodoviária encontramos duas brasileiras, que estavam aguardando ônibus para Bruxelas.
Estavamos ambos cansados, precisando de um banho e uma cama. O banho tinhamos como resolver, pagando
5 euros, mas eu ainda não sei como o Titão teve coragem de tomar banho naquela rodoviária. O banheiro era sujo, nojento
e o recepcionista era um cara magrão, com rádio ligado e fumava dentro do banheiro. Uma cena engraçada,
nada peculiar.</p>

<p>Na volta pelo menos o ônibus não estava cheio e conseguimos dormir com mais espaço, porém tivemos que novamente
descer na balsa, e no retorno a imigração do Reino Unido é mais severa, desta forma levou mais tempo também.
Chegamos em casa super cansados, mas super felizes, com vontade de voltar um dia para Paris e conhecer mais lugares
da França.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
