<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: londres | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/londres/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-10-11T18:20:55+01:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Busser: O meu primeiro trabalho no exterior]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/11/busser-o-meu-primeiro-trabalho-no-exterior/"/>
    <updated>2014-10-11T13:37:15+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/11/busser-o-meu-primeiro-trabalho-no-exterior</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>E você achou que eu cheguei em Londres e fui trabalhar
diretamente com computação? Pois então, tive sorte, comecei
trabalhando como Busser, WTF?</p>

<p><em>Busser is a person that does everything the waiters don&rsquo;t wanna do.</em></p>

<!-- more -->


<p>Traduzindo, é um assistente de garçom, ficando apenas com a
parte ruim. Entre as atividades estão: limpar as mesas, limpar
sujeiras no chão, limpar banheiro, ajudar os garçons, ficar sem
gorjetas e a pior atividade de todas, limpar os talheres.</p>

<p>Iniciei o meu trabalho no Planet Hollywood em maio de
2014, um famoso restaurante norte americano localizado na Haymarket,
perto da trafalgar square. O restaurante é conhecido por manter
peças (objetos) que foram utilizados em filmes de Hollywood e por
seu hamburguer.</p>

<p>O meu primeiro dia de trabalho foi um pouco tenso, devido ao meu
nervosismo, como qualquer principiante. Mas acredito que nenhum
principiante consegue fazer tanta cagada no primeiro dia de trabalho
e não ser demitido.</p>

<p>Vou contar como foi o meu primeiro dia como Busser. Antes
mesmo de começar a trabalhar eu fiz uma garçonete derrubar todos os
frascos de mostarda escada abaixo, isso aconteceu porque ela ficou desejando o meu
body, não, mentira, eu esbarrei nela enquanto descia a escada.
O que ficou marcado, foi o meu gerente balançando a cabeça com uma
cara de reprovação. Naquele exato momento deve ter batido um profundo
arrependimento nele e em sua mente ele queria entender por que foi
contratar um Hobbit? Mal ele sabia que eu iria aprontar mais.</p>

<p>Ainda não era minha hora de ser demitido. No mesmo dia, eu estava
limpando algumas mesas do restaurante e meu gerente, que já não gostava
de mim, ficou me pressionando para fazer um monte de atividades ao mesmo
tempo. Eu queria explicar pra ele que eu não era multi-thread, ao invés disso
eu falei: &ldquo;I&rsquo;m alone&rdquo; (Eu estou sozinho). Por que senhor eu fui responder?
Na mesma hora ele mandou eu parar de trabalhar e ir para uma sala privada.
Ele falava pra mim: <em>I&rsquo;m your boss. Do you know that?</em> Agora pode até parecer
engraçado, mas no momento eu só pensava: &ldquo;fudeu, fudeu e fudeu&rdquo;. Ficamos uns
30 minutos conversando, na verdade, ele ficou me dando bronca e falando
&ldquo;I&rsquo;m your boss&rdquo;. Eu tinha certeza que seria demitido, mas por alguma
intervenção élfica, eu parmaneci.</p>

<p>Vocês estão pensando, como alguém pode fazer tanta merda no primeiro
dia de trabalho? Calma, nunca duvide da capacidade do hobbit Titão. Na
mesma noite, com o restaurante cheio, fui limpar o banheiro
e na volta eu consegui derrubar o sanitizer (produto para limpar
banheiro) em uma clinte \o/. Após uma longa conversa e pedidos de
desculpas, falei que o produto não manchava a roupa, eu nem sabia o que
tava falando, mas ficou por isso mesmo.</p>

<p>Com o passar dos dias o nervosismo foi diminuindo, comecei a melhorar
o meu nivel de Inglês, me acostumar com o ambiente e até fazer piada
com meus amigos. Uma coisa que não parei de fazer foi cagadas. Uma
certa noite com o restaurante lotado, musica alta,
pessoas bêbadas dançando, enxergo lá longe uma cliente estérica
acenando e me chamando, ela não sabia que estava prestes a cometer
um grande erro. Eu educadamente me encaminhei até ela para atender
o seu pedido, mas não consegui entender o que ela queria,
apenas percebi que ela apontou para o prato dela, eu simplesmente
peguei o prato e joguei no lixo, hehehehehe! Quem não faria isso? =)
Mas o que eu não tinha entendido era que ela queria levar o resto de sua janta para casa,
mas e agora como fazer se a janta tá no lixo? Tivemos que fazer
uma nova janta para a cliente e eu fiquei com os gerentes me explicando
o que era &ldquo;To take away&rdquo;. Certo dia eu acordei de um pesadelo gritando:
&ldquo;To Take Awayyyyyyyyyy&rdquo;.</p>

<p>Uma das minhas atividades era manter os banheiros limpos e sempre
com papel higiênico disponível, essa atividade era feita por todos
os membros do time, tinha uma escala, a cada 30 minutos essa atividade
tinha que ser feita. Era uma atividade tranquila, o banheiro masculino
por incrível que pareça sempre estava limpo. Agora não posso dizer o mesmo
do banheiro feminino, meu Deus, como as mulheres conseguem entupir tudo?
A Pia, privada, lixeira, um caos. Quando você vai a um restaurante e sua
namorada vai ao banheiro, dai ela volta sorridente e até te manda um
beijinho até o caminho de volta a mesa. Na verdade ela acabou de entupir
3 privadas, duas pias e fumar um cigarro enquanto fazia o numero 2. Essa
foi a impressão que o banheiro feminino me deixou.</p>

<p>O banheiro feminino realmente me marcou. Uma vez que eu fui
limpar o banheiro feminino, abri a porta e falei:
&ldquo;Estou entrando&rdquo;. Isso é uma boa pratica para avisar as pessoas do banheiro
que tem um homem entrando. Quando limpamos o banheiro, temos que
verificar se todos os toaletes
tem papel, para isso temos que visitar todos os toaletes. Em uma
dessas visitas tive uma surpresinha, uma moça estava
cagando de porta encostada, ou seja, ela não trancou a porta.
Quando eu abri a porta e vi a doida
em seu momento único, parei e pensei: fudeu!
Quando ela me viu, ela gritou, nisso eu não sabia se corria me esconder
em um toalete, pedia desculpa, ou ascendia um fósforo.
Mas como pedir desculpa para uma mulher cagando?
Complicado não? Acho que ela nunca mais usa banheiro de restaurante
novamente, mas se fizer, não esquecerá de trancar a porta.</p>

<p>Outra atividade muito importante de um busser era limpar os talheres,
a grande maioria dos bussers odeiam essa atividade. Isso porque
é uma atividade sobre pressão, utiliza água quente e cansa muito o
braço. Essa atividade muitas vezes era motivo de discussão no meu
time.</p>

<p>Quando recolhiamos a sujeira da mesa, tinhamos que levar os copos
e pratos para serem lavados na cozinha. A cozinha de um restaurante
é um lugar bem movimentado e muito engraçado. A galera que lavava
os pratos eram da Colombia e falavam um péssimo Inglês. Eu me comunicava
com eles em espanhol. Várias vezes chegavam as garçonetes para deixar
os pratos sujos e eles falavam: &ldquo;Usted es una chica caliente!&rdquo; hehehehe! Elas não
entendiam e falavam: What?? Dai eles desconversavam. Bons momentos. Quando sobrava
bebida alcoolica nas mesas eu levava para a galera da cozinha, eles adoravam.</p>

<p>O trabalho de um busser é bem pesado, muitas vezes uma refeição não era
suficiente e no fim do dia estavamos com fome novamente. Muitos funcionários
acabam sempre pedindo uma lanchinho escondido na cozinha. Certo dia, um
dos meus amigos pediu um hamburguer e guardou dentro da calça para comer
mais tarde, claro o lanche estava enrolado em um plastico, mas o engraçado
foi quando ele tirou o lanche de dentro da calça e disse: &ldquo;Paulo quer dividir?&rdquo;.
hehehehehe Eu educadamente menti para ele falando que estava sem fome. Não
estava com vontade de comer hamgurguer com gosto de linguiça.</p>

<p>O trabalho no restaurante era muito corrido, muito movimento,
todos os dias eu chegava com dor no corpo de tanto trabalhar. Eu
fazia meu intervalo atrás do restaurante, um lugar usado
pelos funcionários para fumar e comer. A grande maioria das vezes
eu não estava sozinho, porque sempre tinha uns ratinhos futucando as
sacolas de lixo.</p>

<p>O maior problema de trabalhar no restaurante era o horário de trabalho,
eu iniciava o trabalho geralmente as 5 da tarde e terminava 1 da manhã,
chegando em casa sempre 2 da manhã. A Grazzi trabalhava durante o dia e
eu durante a noite, com isso ficou cada dia mais difícil ver ela.</p>

<p>O trabalho era ruim? Não era dos melhores, mas com certeza
melhor que ser programador =). Brincadeiras a parte, tive
oportunidade de conhecer pessoas maravilhosas, trocar experiências,
fazer novos amigos, melhorar como pessoa em geral. Eu faria tudo de
novo, claro, tirando as gafes.</p>

<p><img src="/images/busser/busser.jpg" title="Bussers" alt="alt text" /></p>

<p>Espero que tenham gostado do texto e se você pensa um dia em vir
estudar e trabalhar em restaurante, saiba que é uma ótima experiência,
apenas tente ser menos desastrado.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
