<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: turismo | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/turismo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-10-21T22:10:15+01:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Santuário de Stonehenge]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/21/o-santuario-de-stonehenge/"/>
    <updated>2014-10-21T21:45:37+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/21/o-santuario-de-stonehenge</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dia 24 de junho de 2014, as 6:00 da manhã foi quando levantamos
para conhecer Stonehenge. Isso após um cansativo dia/noite de trabalho do Titão no restaurante,
que chegou em casa as 2 da manhã do mesmo dia. Entretanto o cansaço é passageiro,
estavamos muito animados para conhecer Stonehenge.</p>

<p><img src="/images/stone/stone1.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Como a Grazzi foi obrigada a tirar uma semana de férias, ela ficou responsável por
pesquisar a forma mais rápida e barata de chegar até o nosso destino. Tinhamos
duas opções. A primeira era ir por conta própria de trem até Salisbury
e depois pegar um ônibus ou taxí até Stonehenge. A segunda, e nossa preferência,
foi ir com um grupo de turistas através da empresa goldentours. Decidimos
pela segunda opção, porque na época era mais barato e rápido. Mas a melhor forma
para você pode ser diferente para mim, por isso sempre aconselhamos a pesquisar antes
todas as possíveis opções.</p>

<p>Para quem não conhece, Stonehenge está localizado na planície de Salisbury,
no condado de Wiltshire, próximo a Londres, na Inglaterra. É um conjunto
formado por imensos blocos de pedras, dispostos em forma circular e construídos a partir
de 3000 a.C. Como a origem e o objetivo de sua construção é
incerto existem muitas teorias e especulações por trás de Stonehenge, como um local
utilizado para realizar rituais religiosos, estudos astronômicos, cemitério, etc.</p>

<p>Como o passeio dura aproximadamente 5 horas, aconselhamos levar uma mochila
com frutas, garrafas de água e/ou sanduiches, ou qualquer alimento de sua
preferência. Para variar optamos por digestives, bolachinha crocante coberta com chocolate que os
ingleses usam para acompanhar o chá, mas nós usamos para nos acompanhar nas viagens e passeios
(em todas e todos literalmente).</p>

<p>Informações importantes:</p>

<ul>
<li>Site Stonehenge: <a href="http://www.stonehenge.co.uk/">http://www.stonehenge.co.uk/</a></li>
<li>Site goldentours: <a href="http://www.goldentours.com/simply-stonehenge-morning">http://www.goldentours.com/simply-stonehenge-morning</a></li>
<li>Valor por pessoa: £44 pounds</li>
<li>Duração do passeio: Aproximadamente 5 horas</li>
<li>Ponto de partida: Golden Tours Victoria Visitor Centre, 4 Fountain Square,
123-151 Buckingham Palace Road, London SW1W. Mas o ônibus passa em muitos outros
lugares para pegar os turistas. No site da empresa goldentours você encontra
a lista com os pontos disponiveis.</li>
</ul>


<p>Agora segue algumas fotos do nosso passeio.</p>

<p><img src="/images/stone/stone2.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone4.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone3.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone5.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" /></p>

<iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/QUOhnk_fpZs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>partiu &hellip; aproveitar o nosso limitado tempo na terra &hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Family Permit Visa]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/20/family-permit-visa/"/>
    <updated>2014-10-20T20:14:03+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/20/family-permit-visa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quem nunca teve o sonho de morar fora do seu país, mesmo que por um curto
espaço de tempo, para conhecer outras culturas, línguas, fazer novos
amigos e abrir horizontes? Então você decide para onde ir com seu companheiro,
faz um pé de meia, junta as tralhas numa trouxa e se joga no mundo! Se o
seu objetivo é virar hippie e somente passear, as coisas acontecem
mais ou menos assim, mas se o seu objetivo for outro, por exemplo trabalhar,
estudar e passar mais tempo em um lugar fixo, talvez seja o caso de você pensar
na sua situação legal no país como estrangeiro.</p>

<!-- more -->


<p>Felizmente para nós tudo foi mais fácil. Muitos anos atrás, muitos mesmo,
meus parentes aplicaram para a cidadania italiana por descendência, e com a criação
da união européia posso morar e trabalhar legalmente nos países a ela pertencentes.
Mas o mesmo não acontece para quem possui somente o passaporte brasileiro, necessitando
de um visto. Escolhemos morar primeiramente na Inglaterra pelo fato de conseguirmos aplicar
para o Family Permit Visa do Brasil e apesar de ter duração de
somente 6 meses, o visto permitiu que o Titão arranjasse emprego na área.</p>

<p>Acho importante ressaltar que o Family Permit Visa só pode ser aplicado quando o familiar
estiver fora do Reino Unido. Caso, você e seu cônjuge já estejam dentro do Reino Unido,
vocês deverão aplicar para o visto de residência.</p>

<p>O FPV dá o direito do familiar acompanhar o cidadão Europeu quando este estiver se mudando para
Inglaterra, ou já estabelecido. Então posso aplicar o visto para a minha
tia, tio, primo, prima, mãe, pai, cachorro, galinha e levar a família inteira para morar
comigo? Também não é bem assim! Somente tem direito ao visto: cônjuge, parceiro civil, filhos,
netos ou enteados menores de 21 anos ou quando dependentes financeiramente e maiores de 21 anos,
pais e avós do cidadão europeu ou do seu cônjuge quando dependentes.</p>

<p>E para aplicar para o visto o EEA national (cidadão europeu) precisa estar empregado? Não
necessariamente. Precisa sim estar exercendo um dos &ldquo;treaty rights&rdquo;, que além de trabalhando
incluem: procurando emprego, autônomo, auto-suficiente ou ter o direito de residência permanente.</p>

<p>No nosso caso, eu, como EEA national, não tinha emprego certo e nem condições suficientes para
sustentar nós dois, então o que fizemos foi mandar extratos bancários das duas partes e escrever
uma carta explicando sobre as nossas finanças (em inglês). Escrevemos que juntos tinhamos condições
de nos sustentar por 6 meses no Reino Unido (de forma apertadinha), e se não conseguissemos emprego,
voltariamos para o Brasil com o cessar do visto. Somente mandamos os saldos, mas vimos relatos de
pessoas que mandaram extratos de vários meses. No nosso caso somente o saldo foi suficiente, porém
acredito que o extrato mais detalhado seja mais garantido. Enviamos também saldos dos nossos pais,
para provar que se tudo desse errado e gastassemos todo nosso dinheiro lá, não ficariamos desamparados.</p>

<p>Para provar que eu me mudaria como “jobseeker” enviamos vários emails de conversas minhas
(do Brasil mesmo) com possíveis empregadores no Reino Unido, mandamos também emails do Titão,
demonstrando que ambos trabalhariamos.</p>

<p>O processo foi todo muito rápido, resolvemos morar fora do Brasil em agosto, em setembro (2013)
fiz meu passaporte italiano, na embaixada de Curitiba. Começamos a juntar as documentações com
a ideia de viajar começo deste ano (2014), na época tinhamos dois anos de namoro e casamos dia 2 de
dezembro. Para deixar claro que nossa relação e casamento tão recente não eram somente por interesse,
enviamos junto com a documentação várias fotos nossas de diferentes épocas com amigos e familiares,
todas com a data, local e nome dos que apareciam na foto e a sua relação conosco escritos no verso
(em inglês). Enviamos também passagens de viagens com o nome dos dois, contrato de clube conjunto e
emails de conversas nossas, com datas variadas (não traduzimos estes).</p>

<p>No geral, além dos documentos citados, apresentamos:</p>

<ul>
<li>passaportes de ambas as partes originais (obrigatório) com cópias;</li>
<li>certidão de casamento original e tradução juramentada para o inglês (obrigatório) com cópias de ambas,</li>
<li>certidões de nascimento originais e traduções juramentadas com cópia (obrigatório);</li>
<li>passagens aéreas com ida e volta em seis meses (não obrigatório);</li>
<li>booking de um hostel para quando chegassemos no país (não obrigatório, mas importante);</li>
<li>diplomas e cópias (não obrigatório);</li>
<li>2 fotos de passaporte do Titão (obrigatório);</li>
<li>uma carta em inglês minha, digitalizada, assinada e datada (importante, obrigatório e essencial)
explicando que o meu marido iria viajar comigo, o objetivo da nossa viagem, a data que planejamos
a ida, nossos planos, onde ficariamos quando chegassemos, quanto dinheiro estavamos levando conosco
e explicando que se não conseguissemos nos estabelecer voltariamos após os seis meses. Você pode
usar esta carta para explicar sobre algum documento que não conseguiu aprensentar e tudo que achar
pertinente para a aprovação do visto;</li>
</ul>


<p>Depois que você junta todos os documentos necessários, você precisa responder um questionário online.
Este questionário é bem chatinho de responder, não vou mentir, tem umas partes bem confusas (assim achamos)
e é bem comprido, no entanto você tem 7 dias para respondê-lo e você pode salvar suas respostas
(sempre salve, pelo menos a cada 10 minutos), nós perdemos respostas e tivemos que fazer tudo de novo porque
a página expirou! Este será impresso e seguirá junto com a documentação. O questionário tem o objetivo de destrinchar a vida
dos dois, é necessário apresentar valores,local de trabalho, contato do trabalho, endereços, imóveis&hellip;
esteja preparado para compartilhar muitas informações e comprovar todas elas, ou seja, se você não tem como comprovar não dê a informação,
e nem minta, claro.</p>

<p>O questionário também pede que se informe a data de ida, então pense muito e programe-se antes.
O visto começa a valer a partir do dia informado (ele vem escrito no visto) expirando exatos seis meses depois e não
tem como alterar depois, somente aplicando para outro visto.</p>

<p>Feito o questionário é necessário marcar uma data e hora para entregar a documentação e retirar os dados
biométricos (digitais), e isto é feito pela empresa Worldbridge, que encaminhará os documentos ao consulado
britânico, e fará o rastreio até lá e encaminhará os documentos novamente para a residência dos aplicantes
através do correio. Não é necessário que os dois compareçam na entrega dos documentos, somente o familiar
para retirar os dados biométricos. Esta empresa está somente localizada nas cidades de São Paulo, Brazília e
Rio de Janeiro, então se você é de outros estados terá que se preocupar com passagens, porém o processo não leva
mais de uma hora, então não há necessidade de passar mais de um dia lá.</p>

<p>Não tem entrevista e o visto não possui nenhuma taxa, você somente precisa pagar as taxas para a correspondência
voltar (foi uns 90 reais na época). E a resposta é super rápida, em uma semana recebemos o email de que foi
aprovado, e de que receberiamos os passaportes de volta no próximo dia útil. Recebemos todos os certificados,
fotos e documentos também, eles reteram somente algumas cópias.</p>

<p>Cogitamos, no meio do processo, pagar por uma consultoria, mas achamos melhor não e posso dizer que não
há necessidade. A consultoria custava na época 270 reais por meia hora, por telefone.</p>

<p>Tivemos um estressezinho somente na primeira vez que o Titão foi para São Paulo entregar os documentos.
O funcionário da Worldbridge, nada simpático, falou para ele que estavamos aplicando
para o visto errado, algo muito grave, porque eles são proibidos de opinar ou aconselhar sobre os processos,
mas na insegurança o Titão voltou para casa sem aplicar. No final das contas o funcionário estava errado e nós
corretos. Mas até que este mal veio para o bem, na segunda vez nos preparamos mais, organizamos a
documentação de forma diferente (anexamos, com clips mesmo, um bilhetinho a cada documento explicando
do que se tratava), respondemos novamente o questionário e lá foi o Titão novamente a São Paulo.</p>

<p>Cá estamos nós depois de todo este trabalho, e valeu muito a pena! =)</p>

<p>Este é o site do Home Office de onde você pode retirar todas as informações de que precisa: <a href="https://www.gov.uk/family-permit">https://www.gov.uk/family-permit</a></p>

<p>E da worldbridge é esse aqui: <a href="https://www.visainfoservices.com">https://www.visainfoservices.com</a></p>

<p>Site para responder o questionário (você precisará criar uma conta): <a href="https://www.visa4uk.fco.gov.uk/">https://www.visa4uk.fco.gov.uk/</a></p>

<p>Outras referências:</p>

<ul>
<li><a href="http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-i/">http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-i/</a></li>
<li><a href="http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-ii/">http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-ii/</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Launt4JteEE">https://www.youtube.com/watch?v=Launt4JteEE</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Busser: O meu primeiro trabalho no exterior]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/11/busser-o-meu-primeiro-trabalho-no-exterior/"/>
    <updated>2014-10-11T13:37:15+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/11/busser-o-meu-primeiro-trabalho-no-exterior</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>E você achou que eu cheguei em Londres e fui trabalhar
diretamente com computação? Pois então, tive sorte, comecei
trabalhando como Busser, WTF?</p>

<p><em>Busser is a person that does everything the waiters don&rsquo;t wanna do.</em></p>

<!-- more -->


<p>Traduzindo, é um assistente de garçom, ficando apenas com a
parte ruim. Entre as atividades estão: limpar as mesas, limpar
sujeiras no chão, limpar banheiro, ajudar os garçons, ficar sem
gorjetas e a pior atividade de todas, limpar os talheres.</p>

<p>Iniciei o meu trabalho no Planet Hollywood em maio de
2014, um famoso restaurante norte americano localizado na Haymarket,
perto da trafalgar square. O restaurante é conhecido por manter
peças (objetos) que foram utilizados em filmes de Hollywood e por
seu hamburguer.</p>

<p>O meu primeiro dia de trabalho foi um pouco tenso, devido ao meu
nervosismo, como qualquer principiante. Mas acredito que nenhum
principiante consegue fazer tanta cagada no primeiro dia de trabalho
e não ser demitido.</p>

<p>Vou contar como foi o meu primeiro dia como Busser. Antes
mesmo de começar a trabalhar eu fiz uma garçonete derrubar todos os
frascos de mostarda escada abaixo, isso aconteceu porque ela ficou desejando o meu
body, não, mentira, eu esbarrei nela enquanto descia a escada.
O que ficou marcado, foi o meu gerente balançando a cabeça com uma
cara de reprovação. Naquele exato momento deve ter batido um profundo
arrependimento nele e em sua mente ele queria entender por que foi
contratar um Hobbit? Mal ele sabia que eu iria aprontar mais.</p>

<p>Ainda não era minha hora de ser demitido. No mesmo dia, eu estava
limpando algumas mesas do restaurante e meu gerente, que já não gostava
de mim, ficou me pressionando para fazer um monte de atividades ao mesmo
tempo. Eu queria explicar pra ele que eu não era multi-thread, ao invés disso
eu falei: &ldquo;I&rsquo;m alone&rdquo; (Eu estou sozinho). Por que senhor eu fui responder?
Na mesma hora ele mandou eu parar de trabalhar e ir para uma sala privada.
Ele falava pra mim: <em>I&rsquo;m your boss. Do you know that?</em> Agora pode até parecer
engraçado, mas no momento eu só pensava: &ldquo;fudeu, fudeu e fudeu&rdquo;. Ficamos uns
30 minutos conversando, na verdade, ele ficou me dando bronca e falando
&ldquo;I&rsquo;m your boss&rdquo;. Eu tinha certeza que seria demitido, mas por alguma
intervenção élfica, eu parmaneci.</p>

<p>Vocês estão pensando, como alguém pode fazer tanta merda no primeiro
dia de trabalho? Calma, nunca duvide da capacidade do hobbit Titão. Na
mesma noite, com o restaurante cheio, fui limpar o banheiro
e na volta eu consegui derrubar o sanitizer (produto para limpar
banheiro) em uma clinte \o/. Após uma longa conversa e pedidos de
desculpas, falei que o produto não manchava a roupa, eu nem sabia o que
tava falando, mas ficou por isso mesmo.</p>

<p>Com o passar dos dias o nervosismo foi diminuindo, comecei a melhorar
o meu nivel de Inglês, me acostumar com o ambiente e até fazer piada
com meus amigos. Uma coisa que não parei de fazer foi cagadas. Uma
certa noite com o restaurante lotado, musica alta,
pessoas bêbadas dançando, enxergo lá longe uma cliente estérica
acenando e me chamando, ela não sabia que estava prestes a cometer
um grande erro. Eu educadamente me encaminhei até ela para atender
o seu pedido, mas não consegui entender o que ela queria,
apenas percebi que ela apontou para o prato dela, eu simplesmente
peguei o prato e joguei no lixo, hehehehehe! Quem não faria isso? =)
Mas o que eu não tinha entendido era que ela queria levar o resto de sua janta para casa,
mas e agora como fazer se a janta tá no lixo? Tivemos que fazer
uma nova janta para a cliente e eu fiquei com os gerentes me explicando
o que era &ldquo;To take away&rdquo;. Certo dia eu acordei de um pesadelo gritando:
&ldquo;To Take Awayyyyyyyyyy&rdquo;.</p>

<p>Uma das minhas atividades era manter os banheiros limpos e sempre
com papel higiênico disponível, essa atividade era feita por todos
os membros do time, tinha uma escala, a cada 30 minutos essa atividade
tinha que ser feita. Era uma atividade tranquila, o banheiro masculino
por incrível que pareça sempre estava limpo. Agora não posso dizer o mesmo
do banheiro feminino, meu Deus, como as mulheres conseguem entupir tudo?
A Pia, privada, lixeira, um caos. Quando você vai a um restaurante e sua
namorada vai ao banheiro, dai ela volta sorridente e até te manda um
beijinho até o caminho de volta a mesa. Na verdade ela acabou de entupir
3 privadas, duas pias e fumar um cigarro enquanto fazia o numero 2. Essa
foi a impressão que o banheiro feminino me deixou.</p>

<p>O banheiro feminino realmente me marcou. Uma vez que eu fui
limpar o banheiro feminino, abri a porta e falei:
&ldquo;Estou entrando&rdquo;. Isso é uma boa pratica para avisar as pessoas do banheiro
que tem um homem entrando. Quando limpamos o banheiro, temos que
verificar se todos os toaletes
tem papel, para isso temos que visitar todos os toaletes. Em uma
dessas visitas tive uma surpresinha, uma moça estava
cagando de porta encostada, ou seja, ela não trancou a porta.
Quando eu abri a porta e vi a doida
em seu momento único, parei e pensei: fudeu!
Quando ela me viu, ela gritou, nisso eu não sabia se corria me esconder
em um toalete, pedia desculpa, ou ascendia um fósforo.
Mas como pedir desculpa para uma mulher cagando?
Complicado não? Acho que ela nunca mais usa banheiro de restaurante
novamente, mas se fizer, não esquecerá de trancar a porta.</p>

<p>Outra atividade muito importante de um busser era limpar os talheres,
a grande maioria dos bussers odeiam essa atividade. Isso porque
é uma atividade sobre pressão, utiliza água quente e cansa muito o
braço. Essa atividade muitas vezes era motivo de discussão no meu
time.</p>

<p>Quando recolhiamos a sujeira da mesa, tinhamos que levar os copos
e pratos para serem lavados na cozinha. A cozinha de um restaurante
é um lugar bem movimentado e muito engraçado. A galera que lavava
os pratos eram da Colombia e falavam um péssimo Inglês. Eu me comunicava
com eles em espanhol. Várias vezes chegavam as garçonetes para deixar
os pratos sujos e eles falavam: &ldquo;Usted es una chica caliente!&rdquo; hehehehe! Elas não
entendiam e falavam: What?? Dai eles desconversavam. Bons momentos. Quando sobrava
bebida alcoolica nas mesas eu levava para a galera da cozinha, eles adoravam.</p>

<p>O trabalho de um busser é bem pesado, muitas vezes uma refeição não era
suficiente e no fim do dia estavamos com fome novamente. Muitos funcionários
acabam sempre pedindo uma lanchinho escondido na cozinha. Certo dia, um
dos meus amigos pediu um hamburguer e guardou dentro da calça para comer
mais tarde, claro o lanche estava enrolado em um plastico, mas o engraçado
foi quando ele tirou o lanche de dentro da calça e disse: &ldquo;Paulo quer dividir?&rdquo;.
hehehehehe Eu educadamente menti para ele falando que estava sem fome. Não
estava com vontade de comer hamgurguer com gosto de linguiça.</p>

<p>O trabalho no restaurante era muito corrido, muito movimento,
todos os dias eu chegava com dor no corpo de tanto trabalhar. Eu
fazia meu intervalo atrás do restaurante, um lugar usado
pelos funcionários para fumar e comer. A grande maioria das vezes
eu não estava sozinho, porque sempre tinha uns ratinhos futucando as
sacolas de lixo.</p>

<p>O maior problema de trabalhar no restaurante era o horário de trabalho,
eu iniciava o trabalho geralmente as 5 da tarde e terminava 1 da manhã,
chegando em casa sempre 2 da manhã. A Grazzi trabalhava durante o dia e
eu durante a noite, com isso ficou cada dia mais difícil ver ela.</p>

<p>O trabalho era ruim? Não era dos melhores, mas com certeza
melhor que ser programador =). Brincadeiras a parte, tive
oportunidade de conhecer pessoas maravilhosas, trocar experiências,
fazer novos amigos, melhorar como pessoa em geral. Eu faria tudo de
novo, claro, tirando as gafes.</p>

<p><img src="/images/busser/busser.jpg" title="Bussers" alt="alt text" /></p>

<p>Espero que tenham gostado do texto e se você pensa um dia em vir
estudar e trabalhar em restaurante, saiba que é uma ótima experiência,
apenas tente ser menos desastrado.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Seven Sisters Country Park]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/10/seven-sisters-country-park/"/>
    <updated>2014-10-10T18:17:52+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/10/seven-sisters-country-park</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Como é gostoso acordar no domingo e ver aquele céu azul e ensolarado, ainda mais aqui no Reino Unido, muito conhecido por seus dias cinzentos. Foi em um domingo desses, 5 de outubro mais precisamente, que resolvemos conhecer as Seven Sisters, um lugar único, com muitas belezas naturais e aproximadamente 50 minutos de ônibus de Brighton.</p>

<!-- more -->


<p>O &ldquo;Seven Sisters Country Park&rdquo; é um parque de 280 hectares que fica localizado entre Seaford e Eastbourne, ele leva esse nome porque nele está localizado as Seven Sisters, que são sete monticulos gigantes em uma falésia de giz. Este local é muito utilizado para a prática de exercícios ao ar livre, como corridas, ciclismo, canoagem, entre outros.</p>

<p>Para chegar lá pegamos o ônibus 13, este só circula aos domingos e feriados e parte do ponto D em frente a estação de Brighton. Outra possibilidade é pegar o ônibus número 12 ou 12A partindo da Churchil Road, o ponto fica bem em frente a loja Marks Spencer, e os ônibus passam a cada 20 minutos, então não se fica esperando muito tempo. O preço de ida e volta fica em £4.60, super acessível, e não precisa pagar a entrada do parque. Para quem vem de Londres é preciso pegar trem até Brighton ou Seaford e usar o ônibus até o parque.</p>

<p>Tem banheiro, local de informações e um café logo na entrada, assim como um estacionamento pago para quem vai de carro. Ahhh, uma dica muito importante é fazer pipi ou seja lá o que você precisa fazer, antes de começar o passeio, porque não existem outros banheiros pelo parque (pelo menos nós não encontramos), e não tem nenhum arbustinho ou arvorezinha que você possa se esconder e fazer no mato =), então fica a dica.</p>

<p>A viagem até o parque é muito bonita, você sai do aglomerado da cidade e entra em uma região de campo, onde as casas são mais separadinhas, jardins bem cuidados, campos verdes com carneiros e vaquinhas, um cenário de filme. O parque é lindo demais, na caminhada até as falésias passamos por dentro de um campo com ovelinhas pastando, é muito gostoso, o único ponto negativo, é que esse caminho esta cheio de “cocos” de ovelha, tipo campo minado e por mais que você tente não pisar, é inevitável não acertar uma bolotinha ou outra. ECA! Tem outro caminho asfaltadinho para aqueles que não gostam de subir morro ou estão com carrinho de bebe. Tem várias placas orientando o caminho e indicando as opções de passeios. Nós optamos por subir as Seven Sisters e demos uma volta na praia, mas você tem a opção de ir para o lado direito em direção ao local onde se tem uma visão panorâmica das falésias.</p>

<p>Como decidimos na última hora, única coisa que fizemos foi pesquisar onde pegar o ônibus. Ficamos aproximadamente umas 3 horas no parque caminhando, caso você tenha vontade de conhecer, aconselhamos uma mochila com garrafinhas de água e sanduiches, vimos muitas pessoas fazendo piquenique.
O local é realmente de tirar o fôlego! Para quem está morando por aqui não deve deixar de conhecer, e para quem talvez está só a passeio, tem tempo e quer fugir do agito e ar poluído de Londres, esta é uma opção muito legal para conhecer um local diferente, respirar ar fresco e puro e se sentir em paz.
Estes foram os sites que usamos para ter informações:</p>

<p>O site do parque: <a href="http://www.sevensisters.org.">http://www.sevensisters.org.</a></p>

<p>Informações sobre os ônibus: <a href="http://www.buses.co.uk/travel/">http://www.buses.co.uk/travel/</a></p>

<p><img src="/images/seaford/seaford1.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford2.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford3.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford4.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford5.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford6.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford7.jpg" title="Seaford" alt="alt text" />
<img src="/images/seaford/seaford8.jpg" title="Seaford" alt="alt text" /></p>

<p>Se alguém tiver alguma dúvida, algo a acrescentar ou correção a fazer, por favor, não se acanhe, deixe seu comentário! O objetivo do blog é ajudar, trocar experiências e aprender mais.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
