<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: turismo | #partiu]]></title>
  <link href="http://partiu.github.io/blog/categories/turismo/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://partiu.github.io/"/>
  <updated>2014-11-26T20:59:02+00:00</updated>
  <id>http://partiu.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Titão e Grazzi]]></name>
    <email><![CDATA[benatto@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Paris, my adorrable Paris]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/18/paris/"/>
    <updated>2014-11-18T21:12:37+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/18/paris</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Clichê ou não, Paris é uma cidade linda e encantadora. Passear pelo Rio Sena,
ver a cidade lá da pontinha da Torre Eiffel, depois de subir mais de 600 degraus,
são momentos inestimáveis.</p>

<p><img src="/images/france/paris.jpg" title="Paris" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Durante o nosso processo de mudança de Londres para Brighton conseguimos alguns
dias de folga, com isso partimos fazer o que mais gostamos, conhecer novos
horizontes. Deixamos nossas tralhas na casa nova e fomos visitar Paris.
Mesmo sendo uma viagem rápida, de apenas 4 dias, conseguimos conhecer muito.</p>

<p>Todos sabem que da terra da Rainha até a terra do Bonaparte é perto e rapidinho,
com o Eurostar em 2 horas você está no centro de Paris. Como a viagem foi organizada
na última hora os preços do Eurostar, infelizmente, estavam absurdos. Assim partimos
para nossa segunda opção, ônibus.</p>

<p>Na noite do dia 24 de julho, uma quarta-feira, foi quando partimos de Victoria
Couch Station. Era alta temporada, com a rodoviária cheia de turistas de todos os cantos
do mundo, tivemos que enfrentar um ônibus lotado. Felizmente estavamos bem cansados e
preparados, com dramin, então dormir no ônibus não foi o problema. Mas a parte ruim ainda
nos esperava: a balsa.</p>

<p>Aproximadamente 2 da manhã chegamos na cidade de Dover, o momento de atravessar o canal da
Mancha. Com o ônibus estacionado na balsa todos os passageiros são obrigados a descer do
veículo, ou seja, todo mundo com cara de sono, meio em transe, parecendo os zumbis do
walking dead. Na travessia as pessoas dormem no chão, mesas e sofás. Nós encontramos uns bancos
num restaurante, nada confortáveis, porém livres, o cansaço era tanto que apenas deitamos e
dormimos.</p>

<p>A travessia do canal da Mancha dura aproximadamente duas horas, a maioria das pessoas
dorme durante o trajeto, mas a balsa fornece opções com cafés, restaurantes e até
um duty free para passar o tempo.</p>

<p><img src="/images/france/path.png" title="Percurso" alt="alt text" /></p>

<p>Chegamos em Paris perto das 7 horas da manhã do dia 25 num dia deslumbrantemente lindo.
Fizemos amizade com duas Chilenas que estavam sentadas na nossa frente do ônibus. Como
elas moravam em Paris, aproveitamos e pedimos ajuda para chegar ao nosso hostel, como
usar o metrô e a melhor forma de comprar os tickets. Optamos por comprar 10 tickets por
14 euros.</p>

<p>Ficamos hospedados no Hostel Le Village que fica em Montmartre, bem próximo a estação
de metro Anvers e fácil de encontrar. Chegamos ao hostel cedinho, estavamos cientes que
o check-in só poderia ser feito a partir das 16:00 horas, porém precisavamos deixar as
nossas malas para podermos passear. A recepcionista que nos atendeu era brasileira e
bem educada, conversamos um pouco com ela, deixamos as malas e partimos conhecer a cidade.</p>

<p><img src="/images/france/hostel1.jpg" title="Hostel Le Village" alt="alt text" />
<img src="/images/france/hostel2.jpg" title="Hostel Le Village" alt="alt text" /></p>

<p>E qual foi a nossa primeira parada? Acho que isso não é segredo, como o dia estava
ensolarado, decidimos ir para um dos pontos turísticos mais visitados do mundo, sim,
a majestosa Torre Eiffel.</p>

<p><img src="/images/france/torre1.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre2.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" /></p>

<p>Símbolo da França e Paris, a Torre de ferro do século XIX é o Edifício mais alto de Paris e seu nome
é uma homenagem ao seu projetista Gustave Eiffel. Ela tem &ldquo;três andares&rdquo; e você tem a opção de subir
pela escada ou de elevador até o segundo andar, para o terceiro somente elevador. A fila para ir de
elevador estava imensa, então decidimos subir de escada e depois ir até o topo.
Muitas pessoas não vão até o topo, talvez pelo preço ou medo de altura, mas a visão lá de cima é
incrível, ou seja, parada obrigatória.</p>

<p><img src="/images/france/torre3.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre4.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre5.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" />
<img src="/images/france/torre6.jpg" title="Torre Eiffel" alt="alt text" /></p>

<p>Após conhecermos Paris das alturas, decidimos conhecer a cidade por baixo. Compramos tickets
daquele ônibus de dois andares aberto na parte de cima. É uma forma fácil de se locomover pela
cidade, você pode descer e voltar ao ônibus quantas vezes quiser durante um dia.
O busão passa pelos pontos turísticos da cidade.</p>

<p><img src="/images/france/onibus.jpg" title="Busão Paris" alt="alt text" /></p>

<p>Embarcamos na frente da Torre e descemos próximo ao Louvre para almoçar! Optamos por um
restaurante onde o Titão  comeu uma lasagna e eu um delicioso crepe com mushrooms e uma
cervejinha gelada, a mais cara do mundo por sinal!  Uma fama que Paris tem e é muito
verdadeira: a cidade é bem cara, principalmente para comer! Depois de almoçar, curtimos
um pouco do visual do rio Sena e pegamos o ônibus novamente.</p>

<p>Seguimos até a Avenida Champs-Élysées, uma rua muito prestigiada onde ficam lojas famosas,
cinemas, vários bares, seguindo até o Arco do Triunfo. O Arc de Triomphe é um monumento construído
no centro de Paris em 1806 para comemorar as vitórias militares de Napoleão Bonaparte.</p>

<p><img src="/images/france/arco.jpg" title="Arco do Triunfo" alt="alt text" />
<img src="/images/france/arco1.jpg" title="Arco do Triunfo" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de conhecer a região decidimos retornar ao hostel, tomar um bom banho e descansar
um pouco. O dia estava muito quente e fomos passear depois de uma longa noite na estrada,
então estavamos acabados.
Felizmente o verão da Europa é ótimo porque escurece muito tarde, então conseguimos descansar
por uma horinha, acordar e  ainda estava claro! Aproveitamos para ir conhecer a Basílica de
Sacre Cour, que fica localizada bem pertinho do Hostel. A Basílica foi construída no topo do
monte Martre, o ponto mais alto da cidade. A vista de Paris deste ponto é única. Tinha muitos
turistas no local, assim como artistas de rua se apresentando.</p>

<p><img src="/images/france/basilica.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" />
<img src="/images/france/basilica1.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" />
<img src="/images/france/basilica2.jpg" title="Basílica de Sacre Cour" alt="alt text" /></p>

<p>No segundo dia, mais descansados e ainda com um céu azul sobre nós fomos conhecer o Louvre.
O Louvre dispensa apresentações, um dos maiores e mais famosos museus do mundo. Localizado
entre a famosa Rue de Rivoli e o Rio Sena. Com certeza um dos locais mais lindos que
conhecemos. Tentamos passar por todos os locais, sem deixar de ver La Gioconda, mais
conhecida como Monalisa. A riqueza de detalhes e de arte no Louvre são incoparáveis, é
realmente incrível, uma parada mais que obrigatória para quem vai conhecer Paris.</p>

<p><img src="/images/france/louvre.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre1.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre2.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" />
<img src="/images/france/louvre3.jpg" title="Museu do Louvre" alt="alt text" /></p>

<p>O Rio Sena é outro ponto forte de Paris, ele corta a cidade e encanta pelo visual.
Conhecer Paris através dele também é uma boa opção, por isso fizemos um passeio de
barco pelo rio. Leva mais ou menos uma hora e passa pelos principais pontos de Paris,
além de ter um guia que vai explicando e contando sobre no caminho.</p>

<p><img src="/images/france/barco.jpg" title="Passeio de barco no rio Sena" alt="alt text" />
<img src="/images/france/barco1.jpg" title="Passeio de barco no rio Sena" alt="alt text" /></p>

<p>Depois do passeio de barco fomos conhecer Notre Dame de Paris, a catedral de estilo
gótico mais famosa do mundo. Ela começou a ser construída em 1163, e ficou conhecida
principalmente pelo livro de Victor Hugo de 1831 que nós conhecemos por &ldquo;O corcunda
de Notre Dame&rdquo;. Visitamos o seu interior, mas infelizmente não foi possível tirar fotos.
É possível subir até o ponto mais alto da Catedral e apreciar a vista de cima, porém
não fizemos isso, a fila para subir estava muito grande e nós muito cansados.</p>

<p><img src="/images/france/notre.jpg" title="Notre Dame" alt="alt text" /></p>

<p>Depois de tomar um banho revigorante, fomos procurar um local para jantar. Achamos um
restaurante perto do hostel e sentamos do lado de fora para curtir a noite quente.
Aqui na Europa, as mesas dos restaurantes em geral costumam ser muito próximas uma
das outras, acho que para aproveitar mais o espaço. E eu, como fazia tempo que
não falava com a família (a internet do hostel não era das melhores) perguntei ao garçom
sobre Wi-fi e ele disse que eles não possuiam porque queriam que as pessoas
curtissem a comida e o local, e não ficassem no telefone. Nisso as pessoas ao nosso redor
começaram a rir, elas perguntaram a mesma coisa. Nessa brincadeira fizemos amizade com um
casal da alemanha  e uma senhora e a sua neta americanas. A comida do restaurante não era
das melhores, mas as companhias eram, foi muito gostoso. Muito bom trocar experiências com
pessoas de outros países.</p>

<p>A volta para Londres optamos por comprar para sábado a noite, porque dessa forma economizamos
uma diária do hostel e teriamos o domingo para descansar e nos organizar na casa nova.
Então, no terceiro dia da viagem, fizemos o check-out, deixamos as malas no hostel e fomos conhecer o
Château de Versailles. Chegar lá é muito fácil, só pegar metrô e trem.</p>

<p>No caminho até a estação de trem conhecemos um casal de brasileiros, que ficaram bem atrás de
nós na esteira rolante do metrô. E no trem sentamos perto de um grupo de brasileiros também.
Paris tem mais brasileiro que no Brasil, muito cuidado com o que você fala hehehe.</p>

<p>Como era alta temporada e um sábado ao chegarmos ao castelo  ganhamos um susto, a fila para entrar estava imensa.
Felizmente a moça que nos vendeu os ingressos nos deu uma dica muito boa, ela disse que deveriamos antes ver os jardins
e depois o palácio, o contrário do que a pessoas fazem. A visitação ao castelo fecha as 16:00, e acredito com
medo de não conseguir ver, as pessoas optam por conhecer o castelo antes, tudo o que tivemos que fazer foi nos assegurar
que entrariamos no castelo antes deste horário. E quando fomos conhecer não pegamos fila nenhuma.
O jardim do Palácio é muito grande, e é muito bonito. Levamos a manhã toda, até o meio da tarde para
conhecer e não chegamos nem a ver metade dele. O castelo e o jardim mostram a riqueza e a &ldquo;exagerância&rdquo; dos reis
da França, tudo parece simétrico e meticulosamente planejado e tudo muito bem conservado claro!</p>

<p><img src="/images/france/castelo.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo1.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo2.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo3.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" />
<img src="/images/france/castelo4.jpg" title="Castelo de Versalles" alt="alt text" /></p>

<p>De volta a Paris passamos pelo Grand Palais des Beaux-Arts, pela Pont Alexandre III, demos mais uma passada pela Champs-Élysées
e retornamos ao hostel, para pegar nossas coisas, jantar e nos dirigir a rodoviária pegar o ônibus para Londres!</p>

<p><img src="/images/france/ponte.jpg" title="Poste Alexandre III" alt="alt text" /></p>

<p>Na espera do ônibus na rodoviária encontramos duas brasileiras, que estavam aguardando ônibus para Bruxelas.
Estavamos ambos cansados, precisando de um banho e uma cama. O banho tinhamos como resolver, pagando
5 euros, mas eu ainda não sei como o Titão teve coragem de tomar banho naquela rodoviária. O banheiro era sujo, nojento
e o recepcionista era um cara magrão, com rádio ligado e fumava dentro do banheiro. Uma cena engraçada,
nada peculiar.</p>

<p>Na volta pelo menos o ônibus não estava cheio e conseguimos dormir com mais espaço, porém tivemos que novamente
descer na balsa, e no retorno a imigração do Reino Unido é mais severa, desta forma levou mais tempo também.
Chegamos em casa super cansados, mas super felizes, com vontade de voltar um dia para Paris e conhecer mais lugares
da França.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Conhecendo Edimburgo, Dunkeld e Crieff]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/08/nossa-primeira-vez-na-escocia/"/>
    <updated>2014-11-08T15:10:26+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/08/nossa-primeira-vez-na-escocia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sempre tivemos a vontade de conhecer a Escócia, talvez por influência do Nani
(irmão do Titão), que fez uma ótima propaganda de Edinburgo, ou talvez devido
ao ótimo filme Coração Valente, de repente para ver os homens de saia tocando
gaita, ou simplemesmente pelo motivo de exploração que tem aflorado ultimamente
em nós. Independente do motivo, sempre estamos preparados para uma boa aventura.</p>

<p style="text-align:center;"><img src="/images/escocia/capa.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Na Inglaterra, País de Gales e Irlanda do Norte existe um feriado que marca o
fim do verão, sempre na última segunda-feira do mês de agosto. Para variar,
descobrimos a existência desse feriado na última hora e tivemos pouco tempo
para preparar a viagem. No mesmo dia começamos a procurar albergues e passagens
de trem. Foi bem difícil conseguir um lugar para dormir, mas acabamos encontrando
um quarto com duas camas no hostel Caledonian. Pela hospedagem pagamos £240 libras
por 3 noites e £260 libras pelas passagens de trem (ida e volta).</p>

<p>Saimos de Brighton 3:30 da tarde do dia 22 de agosto, nosso trem partiria
de Kings Cross as 19 horas, com previsão de chegada as 22 horas em Edinburgo.
Chegamos em Kings Cross poucas horas antes do embarque, tivemos tempo para tomar
uma cervejinha e comer algo antes de partir.</p>

<p><img src="/images/escocia/cerveja.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Tudo estava acontecendo como o planejado, porém, no momento do embarque,
percebemos o quão cheio estava o trem. Não encontramos lugar para sentar
e mal conseguiamos achar um lugar para ficar em pé. Aconteceu vários
casos de overbooking, ou seja, uma confusão. Eu e a Grazzi
tentamos não esquentar muito a cabeça, afinal estavamos preparados,
com umas cervejinhas na bolsa. \o/ Foi somente chegando em Edimburgo que
descobrimos o motivo da cidade estar tão cheia: Edinburgh Festival. Apesar de
nós não conhercermos até então, esse é um festival de cultura e artes famoso
mundialmente. Várias atrações culturais, como concertos, teatros, dança&hellip; acontecem
espalhados pela cidade, e a cidade fica realmente muito cheia, as ruas ficam lotadas de
artistas e turistas de diferentes locais, muito legal, foi uma coincidência muito bem-vinda.</p>

<h1>O primeiro dia</h1>

<p>Acordamos cedo para tomar o café da manhã fornecido pelo hostel e logo partir,
pois tinhamos muito para conhecer em pouco tempo. O clima não estava ajudando,
nublado e com uma chuvinha fina para incomodar.</p>

<p>A nossa primeira parada foi no Castelo de Edinburgo, pois ele ficava a poucos
minutos do nosso hostel. O castelo é uma das maiores atrações da Escócia, localizado
no meio da cidade, em cima de um rochedo formado a milhões de anos atrás,
chamado Castle Rock.</p>

<p>Para entrar no castelo pagamos £16 por adulto e mais £5 pelo audio guide.
Para quem não sabe, o audio-guide é um rádio com informacões gravadas, ou seja,
um guia eletrônico. Na entrada recebemos um mapa do castelo,
com as alas numeradas, para nos localizarmos e fazer um correto uso do guia.</p>

<p><img src="/images/escocia/castelo1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo4.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/castelo5.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Uma das maiores atrações do castelo é o One O'Clock Gun. Um disparo de canhão
que acontece todos os dias, exceto domingos, as 13 horas. Esse evento acontece
desde 1861 e era utilizado como um sinal (audível) para os navios que se
encontravam na costa da Escócia.</p>

<p><img src="/images/escocia/ocg1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/ocg2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>O castelo tem um tamanho considerável e gastamos um bom tempo passeando, quando
saimos já tinha passado do meio dia e estavamos com muita fome. A Grazzi sempre
gostou de provar comidas diferentes, tentando aproveitar ao máximo a cultura local.
Passamos na frente do restaurante Oink Hog Roast,
tinha uma cabeça de porco com o corpo todo desfiado. Olhei para a Grazzi e ela
estava com aquela carinha de &ldquo;eu sou parceira&rdquo;. Entramos e pedimos dois sanduíches,
muito saborosos, mas nada leves /o\.</p>

<p><img src="/images/escocia/almoco.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/almoco1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Na parte da tarde o sol apareceu e aproveitamos para conhecer a cidade, que é bem pequena
e acolhedora. Em vários pontos presenciamos escoceses de kilt, a famosa saia &ldquo;masculina&rdquo;,
e tocando gaita de fole. Matamos nossa curiosidade. \o/</p>

<p>De longe avistamos Holyrood Park, um local muito bonito utilizado para a prática
de exercicios e como um mirante para a cidade. A caminhada foi longa, mas valeu
cada segundo.</p>

<p><img src="/images/escocia/park1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/park2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/park3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após o passeio no Holyrood Park, estavamos cansados, com dores no corpo,
novamente com fome e já pensando nas atividades do próximo dia. Assim decidimos
passar em uma empresa de turismo, que agora eu não lembro o nome, para
ver as opcões de passeios. Rapidamente escolhemos um passeio para conhecer
um pouco do interior e a destilaria de whisky mais antiga da escócia.</p>

<p>Tudo pronto para o próximo dia, voltamos para o hostel tomar um banho e achar
um local para jantar. O recepcionista do hostel nos aconselhou um pub chamado
Dirty Dicks, porém quando chegamos a cozinha tinha fechado. Ao lado encontramos
um restaurante chamado 1780 e ficamos por ali mesmo. Como de praxe pedimos uma pint
de Heineken e um prato que não lembro o nome, mas segue a foto. Ele era composto
por um pudding em sua superfície e embaixo uma carne de panela. Gostamos bastante,
mas nada comparado a comidinha dos meus pais.</p>

<p><img src="/images/escocia/janta1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<h1>O segundo dia</h1>

<p>Acordamos cedo novamente para tomar o café e logo partimos para o local
combinado com a empresa de turismo para pegar o ônibus. Nesse passeio
pagamos £32 pounds por pessoa, no nosso caso tivemos que desembolsar
£64 pounds. Foi um dinheiro muito bem investido. Tivemos somente dificudade
de entender nosso guia, um escocês muito legal, mas com um sotaque impossível
de desvendar.</p>

<p>Nossa primeira parada foi em um mirante para forth bridge, uma ponte que fica
localizada sobre o estuário, lugar de encontro entre o rio e o mar, firth of forth.
É uma gigantesca estrutura de ferro onde não passam carros, nem pedestres, somente trens.
Foi inaugurada em 4 de março de 1890, demorando 8 anos para ser construída, e se estende
por um comprimento de 2.528,7 metros. Depois seguimos para o The Hermitage.</p>

<p><img src="/images/escocia/forth1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/forth2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>The Hermitage é uma das atrações turísticas mais antigas da Escócia, era originalmente
uma continuação do jardim destinado ao lazer da Dunkeld House (demolida no começo do século 19).
São observadas no parque umas árvores enormes chamadas de Douglas-firr trees. É um local
perfeito para fazer caminhada, curtir o ar fresco e fazer piquinique com a família.</p>

<p><img src="/images/escocia/hermitage1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/hermitage2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/hermitage3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após nossa ótima caminhada pelo The Hermitage, partimos conhecer uma pacata
cidadizinha chamada Dunkeld. Com certeza esse lugar nos marcou. O dia estava
ensolarado, um clima gostoso. Caminhamos pela cidade e fomos conhecer a Catedral contruída
em 1318, parte dela porém foi destruída na época da reforma (1560). Na cidade as casas foram todas reformadas
mantendo suas características antigas, programa que chamam de &ldquo;The Little Houses Improvement Scheme&rdquo;.
O próximo destino do passeio foi a cidade de Crieff, onde conhecemos a destilaria de whisky mais antiga da Escócia.</p>

<p><img src="/images/escocia/dunkeld1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/dunkeld2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/dunkeld3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p> O whisky The Famous Grouse, além de pertencer à destilaria mais antiga da Escócia, é também o whisky preferido dos
escoceses. Tudo começou com Matthew Gloag &amp; Son (Willian), que criaram em 1800 uma venda de vinhos e &ldquo;spirits&rdquo;.
Foi somente em 1896 que o sobrinho de Willian, que assumiu os negócios, resolveu investir em whiskies e
desenvolveu uma mistura da bebida especial para os clientes mais entendidos, chamando este de
The Grouse Brand (Grouse é uma ave na Escócia que é caçada como esporte, o que em inglês chama-se game bird).
O seu sabor, aroma e bouquet o tornou um dos blended whiskies mais famosos de seu tempo. Na verdade,
o whisky era tão popular que decidiram acrescentar a palavra &ldquo;famoso&rdquo; ao nome
e assim tornou-se The Famous Grouse Brand.
Um guia nos explicou como o whisky é produzido enquanto conhecemos o interior da destilaria,
mostrando cada etapa da produção e depois como é feito o &ldquo;blended&rdquo; de cada whisky. O guia nos contou também
a história da Towser, uma gatinha que viveu 24 anos na destilaria e ganhou uma estátua de bronze como homenagem,
não somente pela idade, mas também por seus serviços prestados, já que ela comia os ratinhos que ai se criassem.</p>

<p><img src="/images/escocia/fg1.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/fg2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/fg3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<p>Após um longo dia conhecendo arredores de Edinburgo chegamos ao hostel,
extremamente cansados. Tomamos um refrescante banho e fomos atrás
da nossa janta. Já que estavamos na Escócia, estavamos muito tentados
a provar a carne de Aberdeen Angus, raça de gado nativa do país e de reputação notável.
Sim, o preço era salgado, £26 libras (por prato), mas a vida é só uma e pode mudar
em qualquer instante, então pedimos logo dois. \o/</p>

<p><img src="/images/escocia/janta2.jpg" title="Escócia" alt="alt text" />
<img src="/images/escocia/janta3.jpg" title="Escócia" alt="alt text" /></p>

<h1>Considerações finais</h1>

<p>A Escócia é um país muito massa, cheio de belezas naturais, dois dias e
meio não é tempo suficiente para conhecer tudo o que ele tem para nos
oferecer. Com certeza iremos voltar para explorar mais a região norte do
país.</p>

<p>Essa viagem, para variar, foi feita as pressas, por isso acredito que
pagamos um pouco mais caro em relação a passagens e hospedagens, mas
não me arrependo, foi muito bom e com muito suor conseguiremos recuperar
o dinheiro para fazer a próxima viagem.</p>

<p>Esperamos que tenham gostado do texto, qualquer dúvida, crítica ou sugestão
entrem em contato que faremos o máximo para ajudar.</p>

<p>partiu &hellip; aproveitar o nosso limitado tempo na terra .</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Descobrindo Isle of Wight]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/11/02/descobrindo-isle-of-wight/"/>
    <updated>2014-11-02T15:11:29+00:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/11/02/descobrindo-isle-of-wight</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/iow/iow0.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Com a chegada do inverno aqui no velho continente tudo muda. Os dias, antes longuíssimos, começam a ficar cada mais curtos. O clima que antes tinha mais dias de sol, agora começa a ficar cinzento e chuvoso. Para piorar, existem boatos que este novo clima permanecerá por 5 meses, além da maioria dos passeios e atrações turísticas no inverno fecharem. Felizmente conseguimos nos despedir dos últimos momentos de “verão” num passeio incrível, por uma ilha bucólica chamada Isle of Wight.
Um dos lugares mais bonitos, com certeza, que conhecemos até agora. E mesmo tendo que encarar um dia nublado e frio em uma ilha cheia de praias, nada perdeu a graça.</p>

<!-- more -->


<h1>Isle of Wight</h1>

<p>Isle of Wight fica localizada na costa sul da Inglaterra, e além de ser a maior ilha é um condado do país, com uma área de aproximadamente 380 km2 e população de aproxidamente 138 mil habitantes. Apenas 8 km separam a ilha Wight da Ilha Britânica, o canal que separa as duas é chamado de “The Solent”. A economia da ilha é baseada no turismo, mas ela apresenta uma herança agrícola como criação de ovelhas, pecuária leiteira e cultura de várias plantas. Estão também associados a ilha: construção de barcos, barcos a vela e o primeiro hovercraft do mundo. As principais e maiores cidades da ilha são: Newport (cidade mais central), Ryde (maior cidade), Cowes, East-cowes, Sandown, Shanklin e Ventnor.</p>

<p><img src="/images/iow/iow32.png" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>Ida</h1>

<p>Para chegar a ilha é necessário pegar balsa (ferry) ou o hovercraft (um barco que vai super rápido que leva uns 10 minutos para chegar lá e “pousa na terra”), nós optamos pela balsa, primeiro porque era mais barato e leva 20 minutos para atravessar somente e também porque a balsa sai de Portsmouth harbour, que além de porto é uma estação de trem. O trem de Brighton até Portsmouth leva 1 hora e meia, aproximadamente, para chegar.  No nosso caso tivemos que fazer uma mudança de trem em Ford, mas há trens diretos.</p>

<p>Saimos bem cedo de casa, 4:30 da manhã do dia 25 de outubro, para não chegar tarde lá e aproveitar ao máximo. Não sabiamos que a balsa sairia de Portsmouth Harbour, pegamos um trem que iria até Portsmouth Southsea Station e de lá pegamos um ônibus (número 23, ponto C) até o porto. Chegando ao porto seguimos as placas até o Ferry, compramos a passagem e ficamos esperando até a hora da balsa sair, custou 23 libras para os dois, sem a volta.</p>

<p><img src="/images/iow/iow24.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>The Solent</h1>

<p>Na travessia até a ilha, apesar do frio e do vento, escolhemos ir por cima da balsa para aproveitar a paisagem. No caminho nos chamou a atenção umas construções redondas no meio do canal. Um senhor muito simpático, que também estava lá conosco, falou que eram fortes de proteção e que agora foram reformados e servem de hotel de luxo para pessoas mais bem abastadas.</p>

<p>São quatro fortes no total que tinham como objetivo proteger Portsmouth Harbour dos Franceses na época do Napoleão III (sobrinho do Bonaparte), foram construídos por volta de 1865 a 1880. Os fortes sempre estiveram operantes e munidos na época, mas nunca precisaram ser usados. Por meados de 1960 eles foram colocados a venda, um deles foi comprado em 1982, reformado e aberto para visitação do público, não dando muito certo e agora todos pertencem a uma mesma empresa que os transformará em hotéis de luxo. Na verdade dois já estão prontos e pelo que pesquisamos uma diária lá custa a partir de 700 libras a noite.</p>

<p><img src="/images/iow/iow33.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>Chegando na ilha</h1>

<p>“Bookamos” um quarto numa Guest House chamada The Fawley, que fica na praia de Shanklin. Esta praia é super movimentada e procurada no verão, mas fora de temporada fica bem vazia. Escolhemos ficar em Shanklin porque tem um trem que vai direto para lá de Ryde, onde  desembarcamos da balsa. Se formos para a Ilha outra vez optaremos por ficar em Newport, porque é mais central e mais fácil de chegar aos outros cantos da Isle of Wight.
Não pagamos barato pela suíte, mas também não pagamos muito caro. Tudo ficou 74 libras com café da manhã, e que café da manhã =)! E o hotel fica muito próximo da estação de trem e da praia.</p>

<p>Chegando a Ryde Esplanade, pegamos um trem em direção a Shanklin, para deixar a mochila no hotel. O moço que trabalha na estação, muito prestativo, nos ajudou a encontrar o endereço no hotel.</p>

<p><img src="/images/iow/iow1.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow2.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow3.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow4.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow25.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow21.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Conseguimos já fazer o check-in antes do programado, a dona do hotel, muito educada, nos atendeu e deu várias dicas de passeios, folders e informações sobre transporte e lá fomos nós passear.</p>

<h1>Sandown</h1>

<p>Depois do hotel fomos direto para a praia e caminhamos até a enseada do lado que se chama sandown. A praia em si não tem nada de extraordinário, principalmente num dia frio e nublado, mas é bonita e calma, onde vários moradores estavam fazendo exercícios, caminhando com seus pets ou tomando café numa tendinha a beira-mar.</p>

<p>Sandown é um pouco maior que Shanklin, lá tem um pier, restaurantes a beira-mar, campo de golf, parque de dinossauros e zoo. Caminhamos até o final e optamos por conhecer o zoológico. O passeio no zoo não foi ruim, mas pensando bem, se pudesse voltar atrás, teria gasto o tempo e o dinheiro (20 libras) em outro passeio.</p>

<p><img src="/images/iow/iow5.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow7.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Saimos do zoo 12:30 mais ou menos, com fominha batendo, dai fomos procurar um local para comer. Escolhemos um restaurante na beira-mar chamado “OceanDeck.”. A garçonete era super atenciosa, dai pedimos uma pint para cada um, pão de alho de entrada, um hambúrguer com chips para o Titão e Tagliatelle com frutos do mar para mim. Talvez a fome tenha ajudado no nosso julgamento, mas estava tudo muito gostoso.</p>

<p><img src="/images/iow/iow8.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow9.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<h1>Godshill</h1>

<p>De pança cheia e coração mais leve, decidimos ir a Godshill, uma cidadezinha pequenininha, entre Shanklin e Newport, dica da dona do hotel. Apesar de ser bastante “rural”, o transporte da ilha é ótimo e não há necessidade de um carro. Os ônibus vão para todos os lugares da ilha e você compra um ticket que permite ir para aonde quiser, quantas vezes quiser, por 24 horas custando 10 libras por pessoa ou 48 horas por 15 libras.
Com um mapinha das rotas e tabela de horários foi muito fácil nos orientarmos, e nunca ficamos esperando mais de 20 minutos por um ônibus. O ônibus número 2 em direção a Newport foi o que pegamos para chegar ao nosso destino.</p>

<p>No caminho você começa a sentir o clima bucólico do local, com fazendas, campos verdes e vaquinhas pastando.
Godshill foi uma das cidadezinhas mais lindas que já conhecemos. Lá foram mantidas as “Cottages” (no Brasil está palavra nos lembra queijo, mas neste caso me refiro ao tipo de construção/moradia). Essas casinhas são todas do mesmo estilo, pequenas, geralmente com somente um piso, telhados arredondados de um tipo de madeira/palha e tem nome próprio. Espalhadas pelo pequeno centrinho ficam várias casas de chá e lojinhas com produtos locais.</p>

<p><img src="/images/iow/iow13.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>No topo da cidade, fica a Igreja que foi construída no século 14 e ao seu redor tem um cemitério. Ela é conhecida como “All Saints Church” (Igreja de Todos os Santos), tem a forma de um cruxifixo e foi construída no estilo medieval. A igreja é famosa pela pintura da Cruz de Lily ou “Lily crucifix”, um símbolo raro da igreja anglicana. Na época da reforma a pintura foi encoberta e redescoberta em 1842.</p>

<p><img src="/images/iow/iow11.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow12.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Acredita-se que a colina onde está construída a igreja servia antes de local para cultos pagãos, e que a igreja começou a ser construída no sopé da colina, mas por três noites sucessivas as pedras já colocadas foram removidas, sem serem vistas, para o topo da colina. Os trabalhos foram reiniciados nas duas primeiras manhãs do acontecido, no mesmo local, porém no terceiro dia, foi assumido que a vontade de Deus era que a Igreja fosse construída no topo, daí o nome de Godshill.
As cottages próximas a igreja foram construídas por volta do século 15, para servir de moradia aos pedreiros que estavam construíndo a All Saints Church.</p>

<p>Depois de conhecer a igreja fomos visitar o Godshil Model Village, que retrata os locais mais conhecidos da Isle of Wight em uma escala de 1:10,  e foi aberto em 1952.
Demos uma passadinha no Chocolate Island, para comprar uns docinhos e daí seguimos para Ventnor.</p>

<p><img src="/images/iow/iow14.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow15.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow16.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Ventnor é um balneário localizado na costa sul da Isle of Wight, foi construída na era victoriana e fica logo abaixo do St Boniface Down, ponto mais alto da ilha. A cidade foi construída nas encostas do morro em direção ao mar. Devido a sua localização, Ventnor tem mais dias de sol do que o resto da ilha, inclusive foi a primeira vez no dia em que vimos o sol, porém este já estava se pondo.</p>

<p><img src="/images/iow/iow17.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow18.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow26.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Para chegar lá pegamos o ônibus 3 para Ryde, ao descer do ônibus fomos logo em direção ao mar, conhecemos o Ventnor Harbour, um porto bem pequenininho, e fomos conhecer o La Falaise, onde há um letreiro com o nome da cidade voltado para o mar. Lá em cima, curtimos a paisagem, o pouquinho de sol que apareceu e voltamos para tomar uma pint com vista para o English Channel.
Com o sol se pondo pegamos um ônibus rumo a Shanklin, curtindo a paisagem do caminho.</p>

<h1>The Needles</h1>

<p>Depois de uma longa noite de sono, acordamos no domingo dispostos a mais um dia de passeio e muita caminhada, desta vez para um lindo lugar chamado The Needles. Como o café da manhã era servido somente a partir das 8:30, tivemos um bom tempo para nos organizar e arrumar.</p>

<p>Um dos pontos mais fortes da Guest House em que ficamos foi o café da manhã! Croissant, salada de frutas fresquinha, muesli caseiro, iogurte caseiro, suco, café quentinho&hellip; e mais um Full English Breakfast para o Titão e Panquecas com cherries, berries e maple syrup para mim.</p>

<p><img src="/images/iow/iow19.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow20.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Para chegar ao The Needles Park, primeiro tivemos que pegar um ônibus até Newport e de lá pegar outro até The Alum Bay, extremo oeste da Ilha.
Estes são uma fileira de três montes de pedra que se erguem do mar. Um farol foi construído na extremidade dos montículos em 1859 e foi automatizado somentem em 1994.</p>

<p>Originalmente eram 4 formações rochosas, sendo que a quarta tinha a forma de agulha (needle significa agulha) e era conhecida como Lot&rsquo;s Wife. No livro dos Genesis da Bíblia, Lot&rsquo;s Wife (esposa de Ló) foi transformada em um pilar de sal como punição por olhar para trás, quando foi dito para não fazê-lo, quando ela estava fugindo da destruição de Sodoma. Com 36.6 metros, a quarta era a maior formação de todas. O seu colapso/quebra/destruição aconteceu em 1764 durante uma tempestade, e dizem que foi sentido até em Portsmouth. Apesar da Lot&rsquo;s Wife não mais ser vista, o nome ficou.</p>

<p><img src="/images/iow/iow34.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>

<p>Ao chegar ao parque pegamos um teleférico (chairlift) até a praia, e de lá pegamos um barquinho para olharmos The Needles mais de perto. É possível ver Portsmouth deste ponto da ilha, e estava ventando muito e muito frio. Porém mesmo sem o clima cooperando a visão é muito bonita, as falésias  aprensentam diferentes cores e cavernas.</p>

<p>É possível ver The Needles de cima das falésias, porém para isso é necessário ou uma caminhada, ou pegar um ônibus, infelizmente nosso tempo era limitado, almoçamos por lá e voltamos a Newport para depois nos dirigir a Ryde, pegar a balsa e voltar para casa.</p>

<p><img src="/images/iow/iow22.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow27.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow28.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow29.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" />
<img src="/images/iow/iow30.jpg" title="Isle of Wight" alt="alt text" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[O Santuário de Stonehenge]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/21/o-santuario-de-stonehenge/"/>
    <updated>2014-10-21T21:45:37+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/21/o-santuario-de-stonehenge</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Dia 24 de junho de 2014, as 6:00 da manhã foi quando levantamos
para conhecer Stonehenge. Isso após um cansativo dia/noite de trabalho do Titão no restaurante,
que chegou em casa as 2 da manhã do mesmo dia. Entretanto o cansaço é passageiro,
estavamos muito animados para conhecer Stonehenge.</p>

<p><img src="/images/stone/stone1.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" /></p>

<!-- more -->


<p>Como a Grazzi foi obrigada a tirar uma semana de férias, ela ficou responsável por
pesquisar a forma mais rápida e barata de chegar até o nosso destino. Tinhamos
duas opções. A primeira era ir por conta própria de trem até Salisbury
e depois pegar um ônibus ou taxí até Stonehenge. A segunda, e nossa preferência,
foi ir com um grupo de turistas através da empresa goldentours. Decidimos
pela segunda opção, porque na época era mais barato e rápido. Mas a melhor forma
para você pode ser diferente para mim, por isso sempre aconselhamos a pesquisar antes
todas as possíveis opções.</p>

<p>Para quem não conhece, Stonehenge está localizado na planície de Salisbury,
no condado de Wiltshire, próximo a Londres, na Inglaterra. É um conjunto
formado por imensos blocos de pedras, dispostos em forma circular e construídos a partir
de 3000 a.C. Como a origem e o objetivo de sua construção é
incerto existem muitas teorias e especulações por trás de Stonehenge, como um local
utilizado para realizar rituais religiosos, estudos astronômicos, cemitério, etc.</p>

<p>Como o passeio dura aproximadamente 5 horas, aconselhamos levar uma mochila
com frutas, garrafas de água e/ou sanduiches, ou qualquer alimento de sua
preferência. Para variar optamos por digestives, bolachinha crocante coberta com chocolate que os
ingleses usam para acompanhar o chá, mas nós usamos para nos acompanhar nas viagens e passeios
(em todas e todos literalmente).</p>

<p>Informações importantes:</p>

<ul>
<li>Site Stonehenge: <a href="http://www.stonehenge.co.uk/">http://www.stonehenge.co.uk/</a></li>
<li>Site goldentours: <a href="http://www.goldentours.com/simply-stonehenge-morning">http://www.goldentours.com/simply-stonehenge-morning</a></li>
<li>Valor por pessoa: £44 pounds</li>
<li>Duração do passeio: Aproximadamente 5 horas</li>
<li>Ponto de partida: Golden Tours Victoria Visitor Centre, 4 Fountain Square,
123-151 Buckingham Palace Road, London SW1W. Mas o ônibus passa em muitos outros
lugares para pegar os turistas. No site da empresa goldentours você encontra
a lista com os pontos disponiveis.</li>
</ul>


<p>Agora segue algumas fotos do nosso passeio.</p>

<p><img src="/images/stone/stone2.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone4.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone3.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" />
<img src="/images/stone/stone5.jpg" title="Stonehenge" alt="alt text" /></p>

<iframe width="560" height="315" src="//www.youtube.com/embed/QUOhnk_fpZs" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>


<p>partiu &hellip; aproveitar o nosso limitado tempo na terra &hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Family Permit Visa]]></title>
    <link href="http://partiu.github.io/blog/2014/10/20/family-permit-visa/"/>
    <updated>2014-10-20T20:14:03+01:00</updated>
    <id>http://partiu.github.io/blog/2014/10/20/family-permit-visa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Quem nunca teve o sonho de morar fora do seu país, mesmo que por um curto
espaço de tempo, para conhecer outras culturas, línguas, fazer novos
amigos e abrir horizontes? Então você decide para onde ir com seu companheiro,
faz um pé de meia, junta as tralhas numa trouxa e se joga no mundo! Se o
seu objetivo é virar hippie e somente passear, as coisas acontecem
mais ou menos assim, mas se o seu objetivo for outro, por exemplo trabalhar,
estudar e passar mais tempo em um lugar fixo, talvez seja o caso de você pensar
na sua situação legal no país como estrangeiro.</p>

<!-- more -->


<p>Felizmente para nós tudo foi mais fácil. Muitos anos atrás, muitos mesmo,
meus parentes aplicaram para a cidadania italiana por descendência, e com a criação
da união européia posso morar e trabalhar legalmente nos países a ela pertencentes.
Mas o mesmo não acontece para quem possui somente o passaporte brasileiro, necessitando
de um visto. Escolhemos morar primeiramente na Inglaterra pelo fato de conseguirmos aplicar
para o Family Permit Visa do Brasil e apesar de ter duração de
somente 6 meses, o visto permitiu que o Titão arranjasse emprego na área.</p>

<p>Acho importante ressaltar que o Family Permit Visa só pode ser aplicado quando o familiar
estiver fora do Reino Unido. Caso, você e seu cônjuge já estejam dentro do Reino Unido,
vocês deverão aplicar para o visto de residência.</p>

<p>O FPV dá o direito do familiar acompanhar o cidadão Europeu quando este estiver se mudando para
Inglaterra, ou já estabelecido. Então posso aplicar o visto para a minha
tia, tio, primo, prima, mãe, pai, cachorro, galinha e levar a família inteira para morar
comigo? Também não é bem assim! Somente tem direito ao visto: cônjuge, parceiro civil, filhos,
netos ou enteados menores de 21 anos ou quando dependentes financeiramente e maiores de 21 anos,
pais e avós do cidadão europeu ou do seu cônjuge quando dependentes.</p>

<p>E para aplicar para o visto o EEA national (cidadão europeu) precisa estar empregado? Não
necessariamente. Precisa sim estar exercendo um dos &ldquo;treaty rights&rdquo;, que além de trabalhando
incluem: procurando emprego, autônomo, auto-suficiente ou ter o direito de residência permanente.</p>

<p>No nosso caso, eu, como EEA national, não tinha emprego certo e nem condições suficientes para
sustentar nós dois, então o que fizemos foi mandar extratos bancários das duas partes e escrever
uma carta explicando sobre as nossas finanças (em inglês). Escrevemos que juntos tinhamos condições
de nos sustentar por 6 meses no Reino Unido (de forma apertadinha), e se não conseguissemos emprego,
voltariamos para o Brasil com o cessar do visto. Somente mandamos os saldos, mas vimos relatos de
pessoas que mandaram extratos de vários meses. No nosso caso somente o saldo foi suficiente, porém
acredito que o extrato mais detalhado seja mais garantido. Enviamos também saldos dos nossos pais,
para provar que se tudo desse errado e gastassemos todo nosso dinheiro lá, não ficariamos desamparados.</p>

<p>Para provar que eu me mudaria como “jobseeker” enviamos vários emails de conversas minhas
(do Brasil mesmo) com possíveis empregadores no Reino Unido, mandamos também emails do Titão,
demonstrando que ambos trabalhariamos.</p>

<p>O processo foi todo muito rápido, resolvemos morar fora do Brasil em agosto, em setembro (2013)
fiz meu passaporte italiano, na embaixada de Curitiba. Começamos a juntar as documentações com
a ideia de viajar começo deste ano (2014), na época tinhamos dois anos de namoro e casamos dia 2 de
dezembro. Para deixar claro que nossa relação e casamento tão recente não eram somente por interesse,
enviamos junto com a documentação várias fotos nossas de diferentes épocas com amigos e familiares,
todas com a data, local e nome dos que apareciam na foto e a sua relação conosco escritos no verso
(em inglês). Enviamos também passagens de viagens com o nome dos dois, contrato de clube conjunto e
emails de conversas nossas, com datas variadas (não traduzimos estes).</p>

<p>No geral, além dos documentos citados, apresentamos:</p>

<ul>
<li>passaportes de ambas as partes originais (obrigatório) com cópias;</li>
<li>certidão de casamento original e tradução juramentada para o inglês (obrigatório) com cópias de ambas,</li>
<li>certidões de nascimento originais e traduções juramentadas com cópia (obrigatório);</li>
<li>passagens aéreas com ida e volta em seis meses (não obrigatório);</li>
<li>booking de um hostel para quando chegassemos no país (não obrigatório, mas importante);</li>
<li>diplomas e cópias (não obrigatório);</li>
<li>2 fotos de passaporte do Titão (obrigatório);</li>
<li>uma carta em inglês minha, digitalizada, assinada e datada (importante, obrigatório e essencial)
explicando que o meu marido iria viajar comigo, o objetivo da nossa viagem, a data que planejamos
a ida, nossos planos, onde ficariamos quando chegassemos, quanto dinheiro estavamos levando conosco
e explicando que se não conseguissemos nos estabelecer voltariamos após os seis meses. Você pode
usar esta carta para explicar sobre algum documento que não conseguiu aprensentar e tudo que achar
pertinente para a aprovação do visto;</li>
</ul>


<p>Depois que você junta todos os documentos necessários, você precisa responder um questionário online.
Este questionário é bem chatinho de responder, não vou mentir, tem umas partes bem confusas (assim achamos)
e é bem comprido, no entanto você tem 7 dias para respondê-lo e você pode salvar suas respostas
(sempre salve, pelo menos a cada 10 minutos), nós perdemos respostas e tivemos que fazer tudo de novo porque
a página expirou! Este será impresso e seguirá junto com a documentação. O questionário tem o objetivo de destrinchar a vida
dos dois, é necessário apresentar valores,local de trabalho, contato do trabalho, endereços, imóveis&hellip;
esteja preparado para compartilhar muitas informações e comprovar todas elas, ou seja, se você não tem como comprovar não dê a informação,
e nem minta, claro.</p>

<p>O questionário também pede que se informe a data de ida, então pense muito e programe-se antes.
O visto começa a valer a partir do dia informado (ele vem escrito no visto) expirando exatos seis meses depois e não
tem como alterar depois, somente aplicando para outro visto.</p>

<p>Feito o questionário é necessário marcar uma data e hora para entregar a documentação e retirar os dados
biométricos (digitais), e isto é feito pela empresa Worldbridge, que encaminhará os documentos ao consulado
britânico, e fará o rastreio até lá e encaminhará os documentos novamente para a residência dos aplicantes
através do correio. Não é necessário que os dois compareçam na entrega dos documentos, somente o familiar
para retirar os dados biométricos. Esta empresa está somente localizada nas cidades de São Paulo, Brazília e
Rio de Janeiro, então se você é de outros estados terá que se preocupar com passagens, porém o processo não leva
mais de uma hora, então não há necessidade de passar mais de um dia lá.</p>

<p>Não tem entrevista e o visto não possui nenhuma taxa, você somente precisa pagar as taxas para a correspondência
voltar (foi uns 90 reais na época). E a resposta é super rápida, em uma semana recebemos o email de que foi
aprovado, e de que receberiamos os passaportes de volta no próximo dia útil. Recebemos todos os certificados,
fotos e documentos também, eles reteram somente algumas cópias.</p>

<p>Cogitamos, no meio do processo, pagar por uma consultoria, mas achamos melhor não e posso dizer que não
há necessidade. A consultoria custava na época 270 reais por meia hora, por telefone.</p>

<p>Tivemos um estressezinho somente na primeira vez que o Titão foi para São Paulo entregar os documentos.
O funcionário da Worldbridge, nada simpático, falou para ele que estavamos aplicando
para o visto errado, algo muito grave, porque eles são proibidos de opinar ou aconselhar sobre os processos,
mas na insegurança o Titão voltou para casa sem aplicar. No final das contas o funcionário estava errado e nós
corretos. Mas até que este mal veio para o bem, na segunda vez nos preparamos mais, organizamos a
documentação de forma diferente (anexamos, com clips mesmo, um bilhetinho a cada documento explicando
do que se tratava), respondemos novamente o questionário e lá foi o Titão novamente a São Paulo.</p>

<p>Cá estamos nós depois de todo este trabalho, e valeu muito a pena! =)</p>

<p>Este é o site do Home Office de onde você pode retirar todas as informações de que precisa: <a href="https://www.gov.uk/family-permit">https://www.gov.uk/family-permit</a></p>

<p>E da worldbridge é esse aqui: <a href="https://www.visainfoservices.com">https://www.visainfoservices.com</a></p>

<p>Site para responder o questionário (você precisará criar uma conta): <a href="https://www.visa4uk.fco.gov.uk/">https://www.visa4uk.fco.gov.uk/</a></p>

<p>Outras referências:</p>

<ul>
<li><a href="http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-i/">http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-i/</a></li>
<li><a href="http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-ii/">http://entreirevir.com/2012/07/31/eea-family-permit-como-funciona-parte-ii/</a></li>
<li><a href="https://www.youtube.com/watch?v=Launt4JteEE">https://www.youtube.com/watch?v=Launt4JteEE</a></li>
</ul>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
